<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[陋室]]></title>
  <link href="http://wanax.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wanax.github.io/"/>
  <updated>2013-09-28T14:24:06+08:00</updated>
  <id>http://wanax.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[但生不期遇]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2013/03/13/dan-sheng-bu-qi-yu/"/>
    <updated>2013-03-13T17:44:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2013/03/13/dan-sheng-bu-qi-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ABC徒步的最后一天，中午两点多吃过饭，东边的山头已经乌云笼罩，看那风向估计要不了多久便会追上我们的脚步。</p>

<p>跟Kim在Tadapani分手后，Jun和我加速下撤，想在雨前赶到下一个落脚的地方，Ghandruk。海拔已经下至2000多米，早上见到的雪山已经隐在了重重的密林之后，脚下乱石丛生，偶有小溪截路直下，虽稍有湿滑，但比之上午的结冰雪路已经幸福很多，也算可以迈步前行了。</p>

<!--more-->


<p>天色本就昏暗，加之树影婆娑，偌大的树林只有我们两个匆匆的身影，前几天刚看完霍比特人，感觉竟也有些相似于穿越那片妖精的森林，耳边只有衣服摩擦的声音沙沙作响。</p>

<p>正沉浸其中时，天公大概尚嫌不美竟送来了大礼。啪嗒啪嗒的声音出现在了冲锋衣上。午饭过后因为看天色不妙便早将一切事物塞入包中，罩上了防雨罩，身上披了稍微防些水的冲锋衣便直奔而下。所以说突然出现这些声音并没有多大的惊慌，也有些许的期待，看了半个多月的白雪皑皑，给洒家来场酣畅的大雨也不失乐趣。</p>

<p>蓦地，感觉头顶一阵生疼，定了下神发下原来下的并不是雨，而是颗颗饱满的冰爆栗子，哈哈。如此更妙，本来还有点担心被淋成落汤鸡或者原就泥泞的道路不堪下脚，如此一来更是不必担心。</p>

<p>听着耳边噼噼啪啪的声音，十分感叹天公真是待洒家不薄，份份奇景都生怕落下，毫不羞涩地一丝不挂着给洒家看个够。</p>

<p>跟北哥他们在加德满都分道扬镳洒家独自上路。他们走15的珠峰徒步线路，起点的卢卡拉还要坐小飞机才能抵达，陆路并不抵达，而我既没有这些时间也无力支付昂贵的机票便选择了7天abc徒步线路，去看尼泊尔有名Annapurna雪山，还有传说已久的鱼尾峰，之所以说尼泊尔有名是因为刚刚和北哥交流了下心得，我们纷纷表示尼泊尔的雪山跟西藏的上比起来算个屁啊。估计一是鬼佬进不了西藏，二是来到尼泊尔可以切切实实感受一番当土豪的感觉。</p>

<p>一份不错的牛排只要RMB 35元而已，那份感觉无与伦比，想来如果是欧洲人过来，用简单的汇率换算的话那将是10倍的无与伦比。徒步过程中，那种半山的小别墅，出门阳台便可以享受雪山美景，只需7元便安心入住。</p>

<p>尼泊尔的公路十分的操蛋，从加德满都到abc徒步线路的起点博卡拉不过200公里，愣是开了7,8个小时才将将到达，不过中间停车两次已算仁义。想我们刚从樟木过关，乘大巴去只有100公里之隔的加德满都，他妈的也是开了5个多小时才到，中间还不停车，让第一次坐这鸟车的我们深受憋尿之苦，加之车厢拥挤气味芳香可口，同行中有个妹子吐了两次，而坐我后面上车结识的两个成都的妹子更是开车3个小时后便表示想要去厕所…..其中痛苦不想知道，好彩我手中有个大号水壶，想着洒家要实在不行，拼着脸面不要也要尿上一尿，大不了喊一句” I’m Japanese” 嘛。</p>

<p>早上7点出发，大约下午2点多来到博卡拉，跟两个四川的哥儿们合伙住进了家叫四川峨眉山饭店的中国旅馆。老板原来是在山东一家工厂当尼泊尔翻译的，后来便留在了这里娶妻生子。听着他指着脚下的地说，尼泊尔土地都是私人无限期，门前这半边的路和这两栋房子的地皮都是自己买下了的，竟也有些许的嫉妒在里面。</p>

<p>三人洗了个热水澡便在博卡拉逛了开来。加德满都因为地处谷地，人口聚集的缘故，大概是全国污染最严重的地方，整天乌烟瘴气，而博卡拉则好了很多。出门便是一片清澈的湖水，雅兴所致泛舟其上，自得其乐。</p>

<p>这里还有很棒的摩托车可以出租，大概50元一天。看到很多鬼佬带个头盔成双入对地骑着摩托，像模像样，也很想尝试一番。</p>

<p>划了下小船便到了饭点，其中一人说要去吃西餐，无奈本屌实在烂泥扶不上墙，路过家中国餐馆时死活迈不开腿，吾大中华食物何其美好，咖喱饭尽皆可去死也。</p>

<p>晚上吃饭又过来了两个妹子，一个上海，一个深圳，还真是凑巧。五人一桌点了几个菜一起吃也算不上很贵，每人平均下来也就30左右。但本人已经相当心满意足，几天的空腹感终于一扫而光。</p>

<p>我因为急着赶路，想在第二天一早办好登山证环保证什么的便直奔徒步地点，而四川来的两个哥儿们还在心悸于刚刚的大巴汽车，想着休息多一天再进山。那两个结伴的妹子则已经在这里修整了一天，也是准备着明天出发。但相关证件她们一早办好，第二天八点便可以直接开拔，我则要多耽搁两个小时，那天差不多12点才到达Nayapul开始正式徒步。</p>

<p>晚上睡觉时已经十分庆幸没有和那两个哥儿们同行，因为这两人的鼾声实在沁人心脾，睡至半夜竟也给活活震醒。偷偷起来拿出酒店的浴巾盖在两人头上竟有莫大的效果，哈哈，于此说知诸君共勉。</p>

<p>从Nayapul开始正式徒步已过正午，比正常的徒步规划晚了两个多小时，所以自己有点着急赶路，在第一个路口便拐错了方向，喵的还特地问了下坐在半坡上的当地人，日他一个劲的说yes，yes。爬至半腰又过来位妇女，不放心又问了一遍才指明正路，越过溪水踏入正途。</p>

<p>前行几步便遇着了刚刚在下车地碰见的两名韩国好同志，他们便是可爱的Kim与Jun了。因为生怕再次迷路，便迫不及待得与他们沟通起来，想着熟悉一下还能有个照应，待知道他们前面还有三个同行的韩国妹子后更是打定主意他们是可靠的伴侣。</p>

<p>第一天的景物无甚可言，因为海拔较低，所以一路爬坡往上，累个半死自然也不会有什么好的兴致去欣赏美景。尤其那两个韩国同胞爬得很快，各种赶超鬼佬，想着不能太给国人丢脸什么也只能咬牙跟住。倒也真是神速，将将三个小时便到了第一天的休息点，但他们还不知足，想要再往上一点，去Ullie住宿，那又是两个小时的爬坡台阶。问我要不要跟来，那个诱惑的摇头终没能跨过自尊的门槛给摇出来。顺带一提，这里的摇头表示yes，他们习俗而已，我没有学习的兴趣。</p>

<p>如此往上不到一个小时便见到了之前一起吃中餐的妹子，她们也打算加把劲去到Ullie住宿，勇气着实可嘉。其实主要是那个自称去过很多地方的上海妹子，很喜欢自吹自己是老驴之类什么的，相当死要面子，那天吃饭便听着头大。妈的，你妹的老驴买4张地图花了2800卢比，洒家这厢200一张还嫌贵讲到150才买进。怪不得现在中国好多地方旅游越来越贵，想起上次洒家在喀纳斯和蔡力吃的大亏气就不打一处来，一张馕都要10块，害我们从乌鲁木齐做了一宿的车去到那里对着湖水啃了两天的馕，啥都不敢买，操。我问司机说为毛物价局的没人管，他说管是有管，就是有些内地的过来声称是来消费的，单找贵的吃，让那些开店的宰着宰着就上了瘾。</p>

<p>晚上住店时那家的小妹妹相当可爱，5,6岁的样子，已经带上了小耳环，眼睛大大黑黑的，坐在厨房的门边拿着水彩笔图来图去。晚上吃饭试了下韩国哥儿们带来的泡菜罐头，还不错的味道。睡觉不提，无人打鼾真舒服。</p>

<p>就这样一路行来，渐渐感觉跟之前的骑车有异曲同工之妙。其实前面也说过，俺们是从大我西藏哉过来的，这边的名山大川什么的其实也就了了，更何况徒步爬山累得半死不活也没啥心情去欣赏美景。所以一天最快乐的时间反倒是抵达住宿点，洗个热水澡，或是躺在床上看看小说睡个慵懒的下午觉，或是蹲在旅社门口抱杯奶茶调戏下过往的徒步者说句“那木四代”之类的话，大概类似于藏语那边的“扎西德勒”。至于雪景什么的也就了了，更喜欢晚上天黑后一群人围坐炉边听背夫向导讲来来往往有趣的故事，增长见识还能练习听力一举两得。听多了之后也能鼓起勇气跟身边的外国妹子搭讪一下，纵有时候词不达意，连比带猜倒也不失洒家英语四级的风范。等关起门来，跟两个韩国同志用英语沟通还更加自得其乐，都是半斤八两，谁也不嫌谁，听懂算完。</p>

<p>让我想起之前的骑车岁月。跟北哥在川藏线的时候，也是赏景到吐，最快乐的莫过于洗个热水澡便去网吧泡着，伸展着酸软的双腿，偶尔看些不健康的网页，此乐何极。当然，鉴于西藏的网吧水平，难免有时候会出现一人上网十人围观的场景，虽蔚然成景，但倘若自己便是那万花丛中一点绿个中滋味便难以启齿了。这时候我们便会手捧瓜子蹲坐路边牙子上，咳咳呸呸一下午，美其名曰闲看庭前花开花落，漫随天外云卷云舒。</p>

<p>很多人向往骑车徒步悠然行之，听听歌看看景什么的。其实不然，但凡这种人力行走的路线，如果不是真的狠下心来啥都带齐吃穿住自理的话大体上都会找本前人写的攻略按着上面的路线行走。他们一般都会规划好一天的行程，一般在哪里住宿都是有定论的。这天一旦上路，一般脑海中便会存留着目的地的印象，不知不觉中总会想着去到达那个地方。纵使刚开始可能天气凉爽，身体轻松，听听小歌看看靓景。大体到了中午日悬高头，饥肠辘辘，偶尔路过家饭店，满身臭汗地填饱肚皮后匆匆上路，那才是真正的骑行徒步。此时mp3中的歌曲已经幻化成单调的曲线，身边的景色也成了一幅幅可以随手扯烂的纸张，可以说逐渐进入了一种麻木的中心，心中无所思。但也正是这种放空的感觉可以帮助自己忘记疲惫，以一种更持久的耐力抵达终点。而终当自己抵达当天的目的地，热水浇头，酒足饭饱后便如电脑重启，对刚刚的麻木恍若隔世，伸个懒腰才发现又重新做回了文艺青年的自己，又开始着手酝酿下小清新的情感，或者如北哥与我去网吧放松一番。其实大致感觉是一样的，这时候的享受想来不是什么思想境界审美品位决定的，而只是种单纯的身体极度疲惫后得到放松舒张带来的极致的满足感，这时候也许你做任何事情都是美的，都是好的，你眼中的世界似乎是用雨刷重新梳理过一样灿烂夺目，爱上每一寸土地。我不知道别人如何，总归洒家大体上的享受便来源于此，述说于此，权当交流。</p>

<p>说回徒步的最后一天，因为冰雹的缘故，下午4点的样子Jun和我没能赶到Ghandruk，而是在据此半小时路程的小镇喝茶暖身。不多久，那几个韩国妹子也赶至于此。五人围坐炉边烤鞋烤袜子很是有趣。之前初中的时候也有几个韩国的女同学，其实细细听来她们用韩语对话，特别是有些结尾的时候声音特别拉长的颤音很是可爱。Jun建议我们今晚就住在这里，明早我可以早点下山，而他想晚点出发并不着急。因为我预定了第二天下午博卡拉的滑翔伞，要中午前回到博卡拉。据说从Ghandruk下撤至Nayapul需要3个小时，坐车回去博卡拉又是两个小时。而Jun则打算走另外一条路线下撤，因为时间上他比较充裕。而且看他跟妹子热火朝天的样子，妥妥今晚留宿于此无疑。</p>

<p>待雨势减小至最后打住，已经快六点，天暗淡了下来。我还是鼓起了勇气跟Jun说了再见。相处了几天，突然地告别真当有些不舍，而且又不在同一个国家，恐怕此地一别真当后会遥遥无期。相拥而别，回头的不是好汉，哈哈。</p>

<p>独自下山时太阳已将近落山，因为大雨的缘故一片泥泞，而且漫山之上只有我一个人的影子，其他人大体都留在了之前的小镇。路上竟还出现过两次岔路，好彩在一片泥土中将指示牌翻出可以依稀认得路径继续往前。其实山腰俯瞰，遥远处各个方向都有村庄，唯不知何处才是正确的落脚点，走错村落的话还不如第二天从刚刚那里出发来的保险。走在路上也一直动摇惊心，但想着既然已经出来了，再走回头路实在说不上体面。就这样硬着头皮勉强在天色完全暗淡前安然抵达了Ghandruk，住进店的那一刻又是一种新的体验。那天旅社里只有我一人入住。</p>

<p>早上7点多爬起来，吃过旅店的春卷便赶路下山。天气正凉爽，日头还被掩在山的另一面没有漏出来。耳里听着狮子王的主题曲，很精致的感情从心中浮现。毫无理由的快乐充满心间，没有丝毫的动机。我想当深爱一个人的时候大体也是这种感觉吧，但那时的我心中并没有具体的对象，只是这种单纯的感情溢出心间，快要跳出嗓子，整个人都充满着活力，恨不得对见到的每一个人都大声说一句“那木四代”，我想在那一天我体验了真正的快乐，不单单是那一天给我的，而是那些天的经历，遇到的每一个人，交流过的每一件事情，享受过的每一丝慵懒。快乐的事物慢慢积累，最终碰到了引子在心中迸发，我几乎是连蹦带跳着下到了山底结束了在尼泊尔的徒步之行。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[包子]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/11/09/bao-zi/"/>
    <updated>2012-11-09T09:27:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/11/09/bao-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><h4>你是个包子，</h4>

<h4>充满诱惑的包子。</h4>

<h4>我深深地爱着你，</h4>

<h4>在我的脊梁根处，</h4>

<h4>在我的血液浓处。</h4></blockquote>

<!--more-->


<blockquote><h4>可有一天你跟我说，</h4>

<h4>“我要减肥！”</h4>

<h4>我喉间咕咕噜噜，</h4>

<h4>没有作答。</h4>

<h4>你说，</h4>

<h4>继续爱我吧，我还有美丽的花褶，</h4>

<h4>继续爱我吧，我将有苗条的身段，</h4>

<h4>继续爱我吧，我会有轻灵的舞步。</h4>

<h4>喝！呸。</h4>

<h4>你他妈是个肉包子，</h4>

<h4>我是一条狗。</h4></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[胡言]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/08/23/hu-yan/"/>
    <updated>2012-08-23T17:55:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/08/23/hu-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>拱门里还是一样的景色，马扎蒲扇三五成群，树荫石桌四人一组，走时是这个样子，每次回来仿若只是离开了一小会儿。</p>

<p>跟姥爷一起坐在门口乘凉，身旁放着几盆蚊怕草，类似于薄荷的气味若有若无。姥爷说这是今年刚栽上的，驱蚊。姥姥在院子里洗衣服蚊子也少咬了，面有得色。</p>

<!--more-->


<p>门口右侧一圈小小的花圃，被姥爷精心收拾着，记得很小的时候给姥爷带来了很多地雷花的种子，因为那一颗颗小小的黑色种子纹路像极了地雷，开了后就有点像喇叭花，现在也少见踪影，屋里姥姥忙碌的声音却依旧清晰熟稔，屋里屋外。</p>

<p>盘腿坐在石凳上，另一幅画面慢慢印开，路向天地相交处，日落两山并联间，牧子驱犊遥遥望，脚下的轮子嗡嗡作响。好大个暑假，且留个念想。</p>

<p>考试结束就开始实习，历年都是假期一到便往外跑，这个夏天却是看着朋友一个个散场撤席，独自一人的宿舍说很开心那是鬼信。还好尚有两三个酒肉哥儿们，无聊散散心游个泳也算得过且过。</p>

<p>有个舍友临走扔了盒小蛋糕尚且不错，好大一盒引人注意第二天就吃完了。蔡力7月初走时也在桌上放了一包糖，昨天惊觉宿舍蚂蚁成群溯本逐源才发现了那包被他开口快两个月的糖，蔡力是个讲究的人，他用这种内涵缓慢的方式不经意间提醒着他的存在。开玩笑的，操，回来洒家找你算总账。</p>

<p>一大早起来跑去楼下看厚厚一叠的明信片，天南海北发现了几个骑长途的哥儿们，看样子也是到了该到的地儿，不免一阵发愣。知道没有一张是自己的，但还是看得欢畅。</p>

<p> 深山花开 龙竹笋剥 拉着风的手 在黑夜里一起跳舞</p>

<p>人拥有此生此世是不够的，他还需要一个诗意的世界。</p>

<p>爱荒凉的美，不在乎壮观与秀丽，你给我个突兀，给我个渺小，给我个存在便足以了。</p>

<p>一种精神上的毒药的感觉，心里的某个部分似乎被深深地勾住了，离开不能。</p>

<p>一想到那些残破的路，千年不变的山，独自的存在便又是一阵无法割舍的痛。</p>

<p>只是一把钥匙，通往的何方并不明了，但总知道前面的路已在脚下。</p>

<p>每每想来都是心悸，对我来说便是一个圣地。见多了世态更向往那单调的村庄，给我一份宁静，拥有自己的灵魂，洗干净了所有的一切，只剩下蓝蓝的天，白白的云，一种美好便在于此，谁又能一起体会呢？</p>

<p>草木青青，远来友人，山花绽笑，明月开怀。</p>

<p>但求一种简单干净的生活，便是此才是最贵重物品。</p>

<p>心中无所思，古老而又羞涩的梦，千年来的进化失去了这种无法用价值尺度衡量的东西。现在想要寻找却要退回人类一直努力终结的东西，笑话吗？总会有自省的人，便够了，各有分工，千千世界。一花一世界，一叶一菩提。</p>

<p>你着迷的东西是那些能让你苦逼良久在即将放弃的时候突然一泻千里从而带来那么一瞬间快感的东西。</p>

<p>扯了这么多，点题一句：洒家23，来点福利吧</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如此而已]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/03/15/ru-ci-er-yi/"/>
    <updated>2012-03-15T19:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/03/15/ru-ci-er-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 2000年的石佛来到2012告诉我们他也有战斧式的梦，海布里跪吻的国王远赴加泰罗尼亚劈棘未竟的功勋，风华滚滚，手中新酿的美酒回荡在酒樽。开始的激情万丈至于后来的云淡风轻，曾经的高亢嘹亮不知觉中融入生活，成为意识的一分子，甚或连自己都不曾注意何时可以如此地如水流淌。告诉自己我们在等，等到不能再等，至于沧海桑田，握笔的手都在颤抖，依旧可以写下自己的最爱。便也可能是在此时突然一泻千里，那么一瞬的快感摊开来是一刻一划的尺度，每一个凿痕都无比熟悉而又慢慢模糊，沉沉地呼出一口浊气，仰鼻深吸，胸中吐纳的却是天地。</p>

<p> <!--more--></p>

<p>用深爱只是起个了头，剩下的是让我们一起坚持。</p>

<p>高原天路上一撮撮的藏民半蹲着，遵从着自己的教义将国道上的虫子拾起抛在路傍，不至于被来往的车辆碾死，自有一股充实从手足间隐隐透露。还记得路过一个藏民女孩时正巧她抬头，互相笑了下，黑红朝气健康的脸明媚的笑，有那么一瞬间觉得现实很远，真实地感觉到自己只是个无关的过客，他们与此间的山水才是亘古不变。或是磕长头，千里山路，一生一次，全家的祈福，磕个把年头，有年老体弱死在路上的，也有年龄还不及我大的，毫不经事。羡慕他们的朝圣之路是如此的明晰，在手上膝上，用一起一伏代替了我所有的追求与摸索。相伴的一个女孩徒步墨脱，随行的人路遇本地人说她年纪小小多么厉害，对方只是淡淡的回应他家的女娃自小便在这条路上背送生活必需品。那满怀的骄傲便轻易地化作惊愕付之东流。</p>

<p>一个深夜到了克拉玛依，找到家20元一人的小旅馆匆匆入住，那时正值喀什杀人南疆暴动，见到少数民族总不免惊慌。偏生半夜有人来敲门开门一看正是个回族汉子无疑，用那种独特的新疆普通话问我有没有刀，一身冷汗忙说没有，后又解释说在喝酒，想割开矿泉水瓶做酒杯，才转身拿给他。不过一会儿就还了回来，看我也一身的脏旧以为我同是来这里打工赚钱，用那新疆普通话很是郑重的跟我说“好好挣钱 好好活着”，家里人平时的几多苦口婆心都不及这一句来的彻头彻尾。</p>

<p>回来坐的是绿皮的硬座，55个小时3000+km，才170元。听说之前开过一趟特快，因为贵没人坐所以才又用回这列1086.因为来回这条线的都是些河南河北山东的民工，去新疆农忙时摘棉花，早上6点日出晚上9点日落，干满白天便是200。互相聊着的都是些家里的农活或是哪里的小工钱高一点。私下一算，若想早点成家，需要父子二人打工三四年攒钱再向亲朋好友借贷才能够数，而借贷的钱财又是需要父子二人外出打工两三年才能偿还。</p>

<p>细细想来，这片土地上，有谁不是奔着那”好好挣钱 好好活着”而努力着呢，各有各自的道路罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[扯乎]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/08/05/che-hu/"/>
    <updated>2011-08-05T19:13:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/08/05/che-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>送走一帮回广州的同伴，自己的火车却6个小时后再开，等在这里心中略觉忧伤，想来这股子弥漫着馕味的忧伤是从喀纳斯一路飘来的。</p>

<p>本打算去湖边看湖怪，不想竟遇到一帮变异的陆地生物，他们在那里建了个大门说想进去先交150，迈过了这道坎又听说这个鸟JB大门距湖边还有30+km，90元的区间车被宰地无话可说。在心灵上饱受摧残时，肚皮也不失时机的闹起革命，看着笑眯眯的维族同胞和他旁边锅里金灿灿的手抓饭不禁一阵腹绞，上前询问40一份，我日你妈，你这样我很忧伤。</p>

<!--more-->


<p>买了张10块钱的馕和蔡力坐在湖边森林的长凳上对着天蓝色的湖水无语凝噎，念去去千里烟波，暮霭沉沉人落魄。如此一个下午，风景倒也不错，奈何身边坐的却是一男子，实有点大煞风景。忧从中来，不可断绝。</p>

<p>终从喀纳斯活着出来，半夜两点大巴车开至克拉玛依附近将我们放下而去，拦了辆出租车直奔克拉玛依。一个维族的司机，副驾上坐着他的同伴。放着他们语言的歌曲，车上的装饰也是少数民族的特色，一路两人用着听不懂的话聊得不亦乐乎，望向窗外远处的克拉玛依灯火通明，一刹那见竟有身在异国他乡之感，妙不可言，算是一路下来的意外收获。</p>

<p>在一个民居改的旅馆入住，旁边的房间里住的都是不知回维的人。本身体疲惫灰头土脸，突然闯入一人用着夹生的普通话问我们有刀没，一路下来暴乱虽没见但故事倒没少听，闻此人这么一问真是吓得七窍生烟。后来看他拿着矿泉水瓶比划着才知他要切开来当酒杯，才稍稍放心取刀给他。事后问我们是不是来打工的，互相看看对方的精神面貌不禁无奈地点头应是。于是乎出来一个月中最动人的一句话诞生了，“好好挣钱，好好活着”，差点搞得哥涕泗横流。</p>

<p>稍稍安顿下来就去洗澡，半途还被一尿急的女子赶出来一次，他喵的晦气晦气。</p>

<p>早上起来搭车至奎屯，本想去南疆逛逛，却没有直达的汽车，还要绕回乌市才可以，无奈买了伊宁的火车票索性去伊犁大草原转转。</p>

<p>在伊犁师范旁边找到家旅社，里面有个小四合院，女主人也热情地很，这里打熬四天很是不错了。去旁边的师范逛了逛，一圈转下来也不过十多分钟，应该是放假的缘故，留校的妹子很是一般，没什么可观性。</p>

<p>第二天早上看到喀什砍人的事，一阵心惊，在乌市本就打算经阿克苏看下同学往喀什走，谁知我那同学却跑到乌市，便取消了这个安排，现在想来四天的时间刚好到喀什，而且这边太阳快十点才落上，夜生活长得很，我们的寂寞晚上是肯定要往那个夜市逛逛的，真碰上了来个享年21岁那真就不亦乐乎了。</p>

<p>旁边小吃不少，最喜欢早上的饼子，金黄油亮看着就食欲大涨，烙饼的大叔有个儿子很是有趣，连去四天也混得颇熟，互相吹吹水，健康好心情。</p>

<p>解放路上有个汉人街，去到那边全是少数民族，维族大多半吧，问为什么叫汉人街，答曰以前好多汉人在此，后来被维族杀光。走在街上真是如芒在背，时刻担心着自己在背后被来一刀，想着前几天还喝着来一炮很是欢乐现在却来一刀真成了现世报。此时看到一队穿防爆服手持单喷的武警心中一阵舒畅，走路都轻快不少。</p>

<p>同行的这边有个同学，名字相当霸气叫费翔，人如其名也很是好爽。锡伯族人，带我们7个人去天山转了圈，还陪着一起爬了下白石峰，真是不容易。按我来说带这么一队2b出来玩那是万万不可的。</p>

<p>作为西行的最后一站，游兴也淡了好多，这边呆了四天，除费翔领我们出去那天外，其它三天都差不多窝在旅馆里，饭时到了就出去找点东西吃，提心吊胆地逛下这里的街，也别有风味。晚上经常一行五人在旅社的四合院里喝喝小酒打发时间。中间因为有个同伴大寿还混了个蛋糕，这边的奶油蛋糕倒是相当纯正，不含三聚氰胺。最后搞得临别伊宁回乌市时竟也有点不舍，本感觉正妙却又被当地出租车司机宰，诗情烟消云散，他奶奶个腿的。</p>

<p>回乌市住白桦林青旅，去的晚了剩个地下室住，倒也不错。又去逛大巴扎，有些卖东西的维族妹子很是正点，很多时候单是为了看样子才走上前。逛至半途，发现枚镜子不错，收下回去送妹子正好。这边也是防守森严，路边持枪武警随处可见。</p>

<p>临走中午去吃新疆第一盘，光是那盘子就比较霸气，味道也很正，以后回去也可以对各种大盘鸡指手画脚一番了，不错不错。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[敦煌在这里]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/27/dun-huang-zai-zhe-li/"/>
    <updated>2011-07-27T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/27/dun-huang-zai-zhe-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>到玉门的晚上去唱k，直接导致众人惰性大涨，纷纷拿出玉门至瓜洲段路不好走天气炎热心情不好适逢大姨妈之类的借口搪塞不骑，鄙人也一度动摇搭车算完。但床上辗转想到搭车过去要40多元，我且骑它一天省下路费去到饱餐一顿也相当划算，狠狠心第二天也就爬起来了。</p>

<p>一出门果然风就不小，先犒劳了自己四个韭菜包子，盖据说男生吃这个很有用处，女生还是少是食小心长胡子。走出玉门不到20km看见旁边的高速车辆飞驰，再看看自己这边残念的国道，大货车跟驴一样的前行，还卷起漫天黄沙气就不打一处来。毫不犹豫地找了处断开的铁丝网爬了进去，一上高速感觉果然不一样，看着下面沙石覆盖的国道整个人都觉得倍儿有面子。</p>

<!--more-->


<p>一路飞驰，下午两三点便至瓜州，本以为这种小地方消费低廉，随便找了家旅馆却被人鄙视，问其房间打量了我一眼说先看看房间价格能接受不。我听了自然一肚子火气，怒向价格牌，看完之后喝水进肚把火给浇了走出店门。后来才知道这边一到这个季节各地的瓜老板来这里收瓜，瓜老板他喵的也是老板，这边的价格也自然是水涨船高了。</p>

<p>好不容易找到个30一个床位的招待所，入住洗漱自不待言。出来找东西吃竟然发现一家名为派乐的汉堡店，大体风格还是KFC的沿袭，相当便宜，一份套餐13而已，不知各位吃过国有品牌德克士没有，相比之下，这个大大的有前途，不知为何偏安一隅。</p>

<p>从兰州出发一路向西，天气渐热，到了瓜州已经是太阳一出秒杀万物。一天都是早早出门带上六七瓶水，中午刚过便告罄缺水。所幸沿途一路补给不少，偶有小镇休息补水也不算辛苦。听闻瓜州至敦煌一段皆为戈壁，一路130km荒无人烟不禁心头发痒，早就想来这么一下看是死是活，当然，列位看到这里说明鄙人已经活下来了。</p>

<p>其实从瓜州出发至敦煌还是有很多期待的。</p>

<p>汉武帝建此郡至今已有两千多年，从开始的军事要塞经过张骞的凿空逐步发展为集经济，交通，文化于一身的西北重镇可以说是一种机缘也可以说为一种必然。</p>

<p>单车上路，放眼望去，道路在戈壁滩上延伸开来。出门不晚，太阳还没有完全爬出来，偶有微风天气也还刚刚好，可以说在西北骑车这时候是最合适的了。环境好了心晴自然也随之舒畅，遐想着到了敦煌后的各种活动，爬爬鸣沙山，转转莫高窟，骂骂王圆箓，休闲娱乐好去处。</p>

<p>好时候总是过得很快，差不多11点一过，温度就直线攀升。一望无际的戈壁没有一丝阴凉，骄阳烤得人心似火，嘴唇干裂，皮肤刺痛，丁点的风也没有，宛如一个大蒸笼，我便是其中的一个大号肉馒头。</p>

<p>也就这个时间段以后，敦煌在我的心中变得单纯了，不再是什么他喵的佛教圣地，什么旅游名胜，而是一种赤裸裸的诱惑，阴凉的诱惑，冰镇可乐的诱惑。凉爽可口的西瓜大大的，遍体通泰的淋浴大大的，执此一念万籁不恋。</p>

<p>想来古时丝路上行走的各地商人大约也是相同的感受，一路上风餐露宿，猛兽侵袭间或匪盗突出，自然担惊受怕，也就是用敦煌这个目标在苦苦支撑。到了此间便意味着进入中国可以受到当地士兵的保护，大肆采购补给，好整以暇，安心地往长安迈进。</p>

<p>李白诗云，胡姬貌如花，当垆笑春风。笑春风，舞罗衣，君进不醉将安归。来到这里的人莫不是将生命在股掌上玩弄一回，如此一来谁不想在此放纵一回今朝有酒醉今朝？想来这里的感情都是浓妆艳抹歌舞达旦的，而城东的千佛洞相比之下还真是有点残羹冷炙的味道。那是历经劫难来到此间放纵后的平静，用来纪念自己的重生。</p>

<p>现在游玩敦煌，搭车寸光便至，即便如我们骑车前往也不过万分之一，谁又能真正体及徒步至此的色目商人对敦煌的那种迫切渴望的焦虑。没有这层体会当站立在千佛洞中面对着伫立了千年的佛像心中也是起不了半点涟漪。</p>

<p>敦煌在这里，每个人都可以一步步地走来，走出自己的敦煌，走来自己的佛，走向自己的路。没有这层体会，敦煌何意，佛经佛像空壳罢了，那是千年前人们的欢乐，我们何苦去贴这个冷屁股。佛经随他拿去，敦煌在这里。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这边太阳大得很]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/21/zhe-bian-tai-yang-da-de-hen/"/>
    <updated>2011-07-21T21:30:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/21/zhe-bian-tai-yang-da-de-hen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这边太阳大得很，今天骑了一上午脖子通红，菊花另算。</p>

<p>西海镇出来也有六天，从大通城关翻达坂山到菜花茂盛的青石嘴，继而一路缓上爬去俄博，一个一眼望出的城镇，却有五六家川菜馆，着实费解，另一特点便是相当缺水，风尘而来却无水洗澡。只好打了一脸盆，在房间里自慰一下，另一随之而来的问题便是厕所。嗯，怎么说呢，除了入口的“公厕”尚含常理外，顺着那个箭头拐出胡同就会有那么一丝的诧异，公厕呢？然后地上如星罗散布的点点告诉了你答案。我们三个一人爬到一个小山坡上迎风洒泪，我找到一个酷似蹲坑的位置不亦乐乎，另一个则隐在了乱石岗中，云深不知。并相约明早继续，不得侵占对方领土。</p>

<!--more-->


<p>从俄博一出来便是个6公里的盘山，鉴于早上吃的羊肉汤相当恶心，这个坡爬得颇不顺畅也在情理之中。垭口之后在峡谷中一路下冲，正值早上，太阳还未爬出，又河流冷气侵骨，生不如死。沿途还可以看见当地人在绿油油的山坡扎的帐篷，也才将将冒烟煮水，向往异常。偶有毛绒绒的土拨鼠交叉而过一阵心惊，这速度碾上它死了不说我也要飞出去。往旁边看去，虽洞口隐然但那些小老鼠个个立在洞旁看日出视我于无物，太瞧人不起。</p>

<p>近35公里的陡坡一蹴而就，但出峡口一望无际的平原冲刺而来，一路高速巡航不到一点便搞定140公里，去到目的地，张掖。</p>

<p>突有兴致染了头红毛，三人一行好不热闹，身边的两个妹子也连说安全安全，盖因颇似阿飞。权且玩下到了乌市再着手解决，反正本来短发剃光也不在话下。</p>

<p>晚上在一条街上吃烧烤，话说这厢八点半才日落，九点天黑，鉴于12点前睡觉也算是春宵苦短，切要抓紧时间行乐。</p>

<p>因为有女生就叫了扎啤玩玩。这里的扎啤也有意思，或是5元一杯，或是68上个中间圆两头尖的玻璃樽，有接水出入口，说是5L，看那中间的一大冰块不觉肉疼。名字也是相当个性，曰“来一炮”，霸气异常，试想喝完一桶当街大喊，“老板！来一炮！”不禁心痒难耐。可惜战斗力不足一桶将尽便都要打道回府，体会不到这略带古香的特色，悲从中来，不可断绝。</p>

<p>玩得爽了骑车这种事就懒得干，遂第二天一觉至近午时，商量一下均觉搭车一计妙甚，200+km夕至嘉峪关，大呼惭愧惭愧。</p>

<p>休整一晚吃了个近似午饭的早饭一行人便搭一元公交跑到嘉峪关古迹。学生票也要60，且分三个景区，买票的地方不算另有两处相隔十多公里，非搭车不能往也。有兴趣的过两天发图出来再述景观吧。</p>

<p>想来这种古迹景点的管理颇需一些功夫。因为看这种景色不比自然之景。需要动一番脑筋，配之想像力，而这种想像力又寄托于游者的历史素养，素养人人不同。如此算来真要搞好这种景点颇要下凡功夫。</p>

<p>就比如原来一处遗址只剩两块土墩子，然后研究表明是古时天下最大的都市，估计这种东西连专业人士都提不起兴趣。抑或原地重修起来遗址，连街道上都摆满木头做的假人以示当时的热闹，也是相当的恶心。前者如易经，一句话通天地常人解不了，后者如说明书，食之无味弃之可惜。</p>

<p>嘉峪关这边倒也不错，就是城中的蒙古包和城墙上的旗子破坏了些许美感。走在城墙上，从垛口望出也不禁想到了一幕分享一下。</p>

<p>话说正在战时，攻城一方派来一人劝降，飞奔而来，城上将士挽弓喝到“再不停下就放箭了！”，来者应声勒马却发现长箭贯胸，不禁怒道，“停了还射！”，城上曰“兵不厌诈！”。且当笑料吧。</p>

<p>因为这边太阳大，所以计划早起赶路，争取中午到玉门。4点便起身去永和大王喝豆浆，一路路况不好且风尘滚滚，春风没有全是罡风，少说吃下半斤灰。前天认识个哥们，很有喜感，更兼志同道合，相约一起，欢乐不已。奈何这哥们出门时不知受谁欺骗前轮搞了个1.5的细胎碰上今天这种我都爆了次胎的沙子路他也就更不在话下，爆到最后仰天长叹，天不佑我，打道回府。幸好家住兰州来一次也近，权当安慰吧。</p>

<p>虽认识短短两天，但我已给定外号，二子也，嗯&hellip;怎么说呢，他也是这样叫我的，同名上路还真是缘分。刚收到短信说下次还能见到的话喝喝小酒，一定的，这点猿粪还是可以有的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[西海镇]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/17/xi-hai-zhen/"/>
    <updated>2011-07-17T21:35:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/17/xi-hai-zhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>兰州出来过了海石湾去到西宁，由甘肃奔到青海，空气好了很多外温度也是相差很大。早上的时候要把带来的衣服全部穿上才将将御寒。</p>

<p>出发时遇到华工出来的一队人马，也是经青海往新疆去，路线一样多几个人骑车也不寂寞索性同行了。</p>

<p>去到西宁后他们的计划是休息一天再往大通走，蔡力跟我则想既然来到西宁，不去趟青海湖太不过划算，遂决定第二天搭车去青海湖边骑上一遭，第三天再与他们汇合。</p>

<!--more-->


<p>早上起来却收到短信他们中的两个人也想这样玩一下，既然有女生同行也乐得答应了。出来门口，吃过早饭开始找车，在必经之路上拦到辆面包车，也算是顺路，收了一人60，去到倒趟河往江西沟骑。</p>

<p>这段路亦属青藏线，不消说碰到很多要翻唐古拉的哥们。中间休息的时候看到个穿深圳中学校裤的，问了下竟然还是深大的，当时第一反应是深大还有骑长途的，再还没反应的时候就见到伟哥了。</p>

<p>之前我们有互相通过信说暑假的计划，但丝毫没想到会这样遇到。浩浩青海，茂茂油菜，没有比这时碰到朋友更好的感觉了。伟哥那天的目的地是黑马河，尚有70公里的波浪，而我们则往前骑到有住宿的地方便可，所以同行一段便各自散伙，已属不易了。</p>

<p>骑行约30+公里后便见到青年旅社，窗口可见青海湖，环境很好让我想起了去年的然乌湖，虽然到达的方式相差很大。因为中午便结束骑行，故睡了个奢侈的午觉。这边靠近湖岸所以气温比西宁还低，加上阵阵的凉风，不过15度吧。但太阳很大，又晒得人暖洋洋的，可以想象成在空调房里烤火，一种近乎奢侈的享受，上床盖被，醒来便是3点多了。倚床懒腰遍体通泰，自不胜言。</p>

<p>这边晚上近九点才日落，所以六点多骑着空车往湖边转转，景色还好。</p>

<p>第二天计划先走青海湖东路去到海晏再搭车去大通，与他们汇合，因不知海晏情况所以想早点去到那里，所以早上五点多就起床，六点开始往那边赶，见了个日出，湖东的沙漠地貌，中午11点多到达海晏旁边的西海镇。</p>

<p>在镇中骑行时有种错觉，这不是一个镇而是一个小区。镇中央播放着当地的歌曲，近乎全镇都可以听到。建筑规划层次有秩，汽车站便坐落在镇的东头，各种小店不多但一应俱全。一条马路直贯东西，树木参差，行人不多。路过辆警车，问汽车站位置，帮我们指出来不算，开走后经过汽车站时还特意停车闪灯示意。一栋平常的建筑，后面便是发车的地方，虽然刚刚也有经过但丝毫没有看出来。</p>

<p>去到一问，没有直达大通的车，还要转车去西宁，司机建议我们直接骑过去，说不超过90公里，路况尚可，前40缓上后面缓下，同行都觉得还可以，便出来找地方吃饭准备下午骑行。</p>

<p>饭店老板很热情，一家人开的，回民。大女儿粗通普通话，当我们询问去大通的路况时权当与她父亲的翻译，甚或遇到父亲都不知道的时候还会跑到厨房去问不知道谁再回来解答。</p>

<p>午饭一过，本准备立马出发，但因上午已骑了80+公里的波浪，同行的女生要稍作休息，我便自己搬个椅子坐到门口的炉边烤火打盹，镇中的民乐还在不知疲倦地放着。</p>

<p>迷糊中恍惚见到个人影往这边来，再仔细瞧来一副藏民的装束，腰间束着个大棉袄，黑乎乎的，面庞红黑，头发蓬乱。竟自跑到这个饭店门口，让我借道，要打热水。因我坐炉边，烧出来的热水均在我的另一侧，遂赶忙抬起脚来让路，也不含糊拿起暖瓶往手里的一个东西里倒水，细看来却是一包打开了的方便面。倒满起身说了声谢谢便转身迈着藏民特有的霸王步走掉了。</p>

<p>下午开始骑车，最后发现据说的40公里的缓上坡通向个近4000米的垭口，叫苦不迭。天黑前赶到目的地也算圆满。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[此间]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/11/ci-jian/"/>
    <updated>2011-07-11T21:19:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/11/ci-jian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这学期选了门数据库的课程，不用考试，各自搭伙造饭，期末搞个网站做演示，前三还有奖，一听之下很是兴致勃勃。早早地开始规划，各种点子，准备大展身手。有想过做个成人的玩玩但念及最后是公投，这么一搞女生的选票是很危险的便立马放弃了。确定主题后选好语言，数据库，统一编码，迫不及待。最后期末大功告成。</p>

<!--more-->


<p>其实之所以有以上叙述乃是伏笔，从小到大老是分析文章，阅读理解，什么为后文做铺垫之类的，自己写作文从来没用过，细细想来相当不划算，故而我也把第一段写成伏笔铺垫，目的在引出下文——自己的作品没进前三，与前面的兴致勃勃做下对比，突出作者的失落之情。恩，分析是比较中肯的，我当时看到选票结果确实相当伤心，开始是因为自己志得意满后的落差，但过会看到第一名被奖励了300元后而自己没有又伤心了起来，到了最后，竟分不清究竟是为了自己的作品没入选而伤心还是因没拿到钱而伤心后就更加地伤心了。</p>

<p>思来想去，前者伤心乃名也，后者伤心乃利也，我一心两伤很是不起，又没有削发脱俗的决心遂决定换个环境溜之大吉。</p>

<p>赏景游玩当以西南为上，说句俗套的便是去到那里感觉自己都是一景，这些地方当把妹为上，三人一行全是男的忒煞风景。</p>

<p>记得高中语文课时，老妖曾说过沿着黄河走上一遭，评品历史，大话古今，实乃人生一大乐趣追求。鄙人生自北方，最有历史气息的泰山也没少爬，但当时在我眼里不过跟梧桐山等价，毫无乐趣。心道估计是没妹子陪才出此下策。黄土漫漫，也就一帮黑山嫡系才能站在沙尖迎着风尘滔滔不绝。</p>

<p>再往后升入大学，慕名的西南之地也跑了跑，当真是很煞风景，穷极思变，没有妹子只能向黄沙靠近，美其名曰历史的情人。</p>

<p>自古以来师出必要有名，管它三七二十一，别人搪不过去后说，自己先要说服自己往北边奔是值得的。化用李清照的诗句来说叫看的就是个物是人非。</p>

<p>就好比有两个人去到河北满城看那个刘胜的墓，一人看那出土的玩意儿啧啧称奇，这厮还真是有钱，另一人嘿嘿直笑，称奇不怪为何嘿嘿怪笑？盖中山靖王爱好广泛，迄今为止，发掘出来最早的铜制阳具便是这哥们墓里的。也许有人觉得这例子太牵强，没办法，鄙人说服自己时蹦出来的第一例子便是这哥们，这也是没有办法的事情。那来个恰当一点的吧，有人去看万历的墓，阴阴森森一具干尸，了无生气，但在另一人眼中却早已幻出了当时的万历，想干什么什么不顺丝儿，要讨好一下自家的老婆就被大臣整了几十年，当真如黄仁宇所说，是个活着的祖宗，一个符号存在着，人却如那冰冷的石棺早已封尘。</p>

<p>历史有时候就像元稹的那短短四语，“寥落古行宫，宫花寂寞红。白头宫女在，闲坐说玄宗。”，细细想来也是很美的。</p>

<p>就这样定了吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[胶片儿]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/01/02/xiao-pian-er/"/>
    <updated>2011-01-02T17:31:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/01/02/xiao-pian-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在地铁上看到对外国父女，孩子很皮，动来动去，父亲几次提醒都不听，最后说了句“I’ll fight you”，老实了，我也释然了，哪哪的都一样。</p>

<p>走在书城那边，穿着个校服的扮成中学生的女子卖唱，脸上褶子就不说了，光那眼神一摆，坑爹呢。</p>

<p>陈丹青辩论的英语四六级依旧在耳，他悲哀地说与制度的对弈倒在其次，意想不到的是与教育结果的相遇。就是考完四六级的那帮兔崽子的观点，很类似于千年的媳妇熬成了婆。</p>

<!--more-->


<p>一个拐角，熟悉的一个流动餐车不见了，很久的印象，卖些小吃，经常地路过，被替换成了一个牌子，“文明示范路”。</p>

<p>电话回老家，零下12度了，这里快20度，一个夏天的距离。想到过几天就能飞过一个季节的距离有点兴奋。</p>

<p>很小的时候，自己跟在部队，外面是村庄，基本不相往来的，和随军的一帮玩一起，农村里的孩子是另一帮，当时的感觉是两个团体。但有次不知怎么的就问妈妈，他们是老百姓其实我们也算是老百姓的吧，妈妈说是。看了《看上去很美》，突觉境界比方枪枪还是高一点的。</p>

<p>文革之后老一辈重起，会上站一遛，蒋兆和，李可染，艾中信，罗工柳，戴泽，刘开渠，王合内，许幸之。一排站定有人看了后说气场上有点不一样，怎么不一样了，哦，都民国的。</p>

<p>以前流行拔老根，能捡到的极品不多，竟突发奇想找了两个玻璃罐捡了很多大而饱满的叶根和着土填实了罐子，密封保存，放在桌脚下，暗暗自得自己的未雨绸缪，等待来年的拔老根（因为是每到秋季有落叶的才能玩，春季的叶根太嫩了），一展宏图，但随后搬家，不知所踪。</p>

<p>玩弹子，跳绳，下河抓蟹，晚上烤地瓜，人小受虐，还贱一个劲儿地往上凑，屁颠儿屁颠儿的，大了想做老大的没人玩了，自己也没劲儿了。</p>

<p>部队上学时，一个班两个老师，语文自然音乐算一个，数学体育是一个，有次数学老师请假，校长来当体育老师，带我们去后山，跟放羊似的。</p>

<p>全校可以挤在五年级那个班看场电影，外带老师和放电影的小战士。不知谁在生着的炉子上烤地瓜，现在看铁道游击队都有那个味，算是拌严实了。</p>

<p>小学数学老师看中我数学，去参加竞赛，考了两次，成绩老师都不好意思和我说；语文寒假作文写篇500字的，题目还记得，大公鸡，可恨不知道肯德基，不然啃死这帮狗日的；三年级前勉强会背26个英语字母，跟着我爸那台586学的，单词的话现在想想太佩服那台电脑了，dog的发音是“东阁”。</p>

<p>刚到市内上学，家长吹我学习靠前，其实小学二三年级不搞奥数每年每人都能拿双百的，我头冒虚汗。一次提问说那篇文章的主人公有什么特点，叫我，心中一惊，不知为何就想起来之前存老根的玻璃罐子，上面的标签是“恒牌榨菜”，就答了个恒心，老师大加赞赏，因为那时候大部分人的词汇量还停留在真心，决心的层次之上。</p>

<p>新调的位置，同桌的女生是一直喜欢的，当晚激动地没睡好觉，第二天上学感觉万里无云，十分高兴。结果当天下午同桌所在一列的最前的一个同学走了，老师说依次上移…我操他妈。</p>

<p>老家的老师都揍人的，经常看见学生被揍得一佛出世二佛升天的，本人一贯老实，没被揍过。但有次跟一个靓妹妹聊天过猛被发现难免一顿，随从此得知妞也不是好泡的，想来算是醒悟地较早的了。</p>

<p>小学有次教育局调查，老师特意派我去，跟那个鸟人说了会儿老实话，印象中似乎问我有本杂志是不是自愿买的，我说是老师介绍要买的，回来后可想而知，老师的话历历在目，“还以为你挺聪明的”…</p>

<p>开始从山区上小学，后调入市内。山区的时候是一排平房，一个年级一个班一间房，说要是扫地那基本就是整列平房的土操场扫干净，还要浇门前一排的小花坛，淹死之列不在我责。到了市内，是那种楼房了，三年级下过去的，在三楼，整一层楼都是，有那么个十几个班吧，长长的走廊。一天没写作业罚我扫走廊，现在的小孩都知道扫的话就是门前雪，前门到后门，出了就是其它班的事了，与己无关。当时不知行情，走到楼梯口从头扫，扫了N个班后老师觉得时间有点长，伸头往外看见我在外面还没扫到自己班…随后叫回来一顿骂，“傻啊你”。</p>

<p>初一一个班108人，当然，没一个好汉，老师一打就喊爹。前后严重分化，坐前面的成绩相当好，最后一排的就差进班牢。开始坐中间，逐月后退，眼看最后一排了也转学去了另一个城市，从头玩过。</p>

<p>入学考试凭借着我扎实的26个英语字母的功底考了个30多分。记得是跟他们期末一起考的，然后考英语时旁边有个人说要抄我的，说进来后罩我，我说我英语很差，他说我谦虚，又加上他长得很凶悍而我本就不是小气的人，就全给他照抄了，也不知他现今过得怎样。</p>

<p>考完写学校名，问老师写原来的还是现在的，说原来的，写了个“实验中学”，那监考的看我半天，因为这所学校就叫实验中学，而我原来那个也叫实验中学，全国连锁没办法。</p>

<p>本没有希望的，结果数学爆发，学校决定再给个面试的机会，用英语和老师对对话，印象中只说了两句，“nice to meet you,my name is mxc”,老师问了个问题，不知怎么作答就回了句“may I speak Chinese?”，未果，后遂无问津者了。略带遗憾地去了家私立的初中，叫外国语。</p>

<p>按照一般文章的结尾都叫过上了幸福的生活，不带假的，真真儿地过上了幸福的生活，没自习哟，下午4点多就放了，作业少得可怜，看上去真的很美。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[五年]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/11/19/wu-nian/"/>
    <updated>2010-11-19T12:04:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/11/19/wu-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>清晨睡梦中的一次转身，带来的是一阵清脆的卡啦声，就这样，我的小P关闭了他的世界，以这种方式和我说了再见。</p>

<p>五年了，身边不少的物是人非，但小P一直在这里。从最初见面的新鲜刺激，整日整夜地耗在一起，到一种冲动持续着。那些白天的记挂，晚自习一回来便是和陈简曹智杰的联机闯关对打抑或是掌中的另一个国度的展现，无时无刻，在别人挑灯夜战的时候，是小P和我的逍遥自在，也可能是又一番在陈简手中的蹂躏。再到互相的不理睬，长久地停留在书桌中的抽屉里，和电池分离着，好像从诞生之日便是如此，今后的日子也同样日复一日。但真当有一天我又拉起了他，他从此便成为了我的一部分。归于平凡，互不相离，感觉不到他的存在，就像你不用时时刻刻地去感知着四肢，躯干和内脏。</p>

<!--more-->


<p>细细想来，身边超过五年的书不过几本，人更是屈指可数，我的小P，当你牢牢地扎根在我的世界，习惯你的存在，每天都会有你的养分的时候，却说了再见，一去不返。有些话总会憋在心里无法说出。</p>

<p>记得最初相逢时还在为每次4,500字的作文而发愁，今天就用这4,500字的作文来纪念你吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[匆匆行]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/11/07/cong-cong-xing/"/>
    <updated>2010-11-07T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/11/07/cong-cong-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人山人海开满地，形色匆匆去留无意，天下熙熙。</p>

<p>今天跟常鹏去华强北就是这直观感受了，更严重的是我似乎还有点感同身受。想起小的时候爸爸带我来这里，也是同样的一番景象，对我说，“你说这些人瞎忙些什么”，那时作为一祖国的花朵，眼前的景象完全是另一个世界，没有半点的觉悟，唯一困扰我的只是街边那久久不去的臭豆腐的味道到底从何而来。今天看来，还真是一步一步地走向明天。</p>

<p>坐地铁回来时，突然想起明天上课就是第10周，这学期17个教学周，这么一算来还有8周大二的一半就走完了，再算一算很快就大三了嘛。</p>

<p>遂无奈地对常鹏说：“我们快毕业了”，常鹏：“嗯”。</p>

<p>然后继续我的畅想，“你是你家老小，再过多3,4年你爸就60大寿了吧”，常鹏：“嗯”。</p>

<p>“我爸也快50了，不几年也大寿”， “嗯”。</p>

<p>“唉，放在以前的话，老子60大寿，你都要抱孙子了，看看现在的我们在干些什么”， “嗯”。</p>

<p>“过段时间毕业没地方住，房子太贵了，老婆都难讨”，“嗯”。</p>

<!--more-->


<p>“其实深圳的也不算贵，青岛那边工资4000+的房价都小一万了，算起比例来还是便宜的”，“嗯”。</p>

<p>“我认识的一个在藏大读书的毕业要去阿里，工资高不说估计每月还能整个零消费，我们应该向她学习”，“嗯”。</p>

<p>“那我们毕业一起去延安挖窑洞住吧，估计每平米不会超过800，两个人挖一个，实惠”，“嗯？不要”。</p>

<p>奶奶的，这原则还是很坚定的。</p>

<p>生活的节奏是快了，但我爸爸这时候要抱的孙子去哪里了？</p>

<p>一个亲戚跟着女儿在美国住了段时间，回来说还是那里好。为什么呢，那里人人有爱，谦让礼貌，警察做警察该做的事情，没有那种5000人就可以攻占火星的特种部队，人人都有爸爸，但最多叫Gungther，没有Gungli的。我想了想，你要让我每月吃得好睡得好，有房住而且不担心一早起来房子被挖成方圆5公里内唯一的一座碉堡，碰见个胃疼的能直接开车去到医院不用莫名其妙拐进公安局。真看到什么不过眼的网上发个帖投投票，也不担心什么该评论已关闭之类的，那我也能做到美国公民那样，没准儿还能更好，因为我们是五讲四美。</p>

<p>都是浮云，饱了站起来好好做人，饿了全他妈四条腿的动物。八国兄弟来逛我们的公园时也没见他们爱护公物。</p>

<p>但我们为填饱肚子所作出的牺牲太大了。愿望的迫切加快了生活的节奏，而那种快速真的落到了实处吗？</p>

<p>现在很多喜欢旅游的人，名曰出去走走，一般都是上车睡觉下车撒尿地走走。到了一个地方猛拍照。来回挺快，回来就说累啊累，下次再也不去了，或是那里还不错，看看我拍的照，我帅吧。其实您去影楼也可以很帅的。</p>

<p>昨天去南山书城，洛阳纸贵一夜飘红。什么冷读术，面对生活的苦恼，厚黑学，官场法则之类的书堂而皇之包装精美价格不菲，看似于情于理，其实跟好好学习天天向上有什么不同？也只剩下商务印书馆的那几本名著译丛封皮依旧价格熟悉。随便一本10元的小册子就能让你更新换代却无人理睬。</p>

<p>读大学的人是幸运的，经济老师给我们算过帐，要正常地维持一所大学需要的费用靠收我们一人3000的学费是远远不够的，最起码是1.7万，也就是国家帮我们出剩下的1.4万。但我们就要感谢国家吗？老师又补充说是不用的，教育支出本就是国家职能也是税收名义之一。是社会上的所有人，包括那些没有上过大学的帮我们交了学费。其实现代教育培养的是人的第二天性，是当局者所需要的天性。与其说是科学知识的传授不如讲是对下一代的价值体系的树立。仔细想想，9年义务教育学的知识多还是能唱出来的革命歌曲多？</p>

<p>其实我们反而是最矛盾的。看着社会的节奏一点点地加快，无数的雨点在我们面前洒满大地，犹豫是否加入。但结果往往像《兵临城下》的那部片子演的一样，大批的新兵投入战场，兵器不足一人只发子弹一人只发枪，冲锋的时候一波上去保险栓都不知道在哪就哈利路亚了。</p>

<p>华强北那个有交叉人行道的地方安置了好多义工，组成人墙来阻挡人流的汹涌。那些义工，差不多都是爷爷辈的，笑政府的精明，笑自己。想起前几天的昆明血荒。调查来调查去发现献血的只有农民工和大学生，因为我们天真很傻吗？看来是的。且不说教育带给我们第二天性的优劣，但很大程度上他帮我们克服着第一天性，self love，爱己。照目前的态势来看，一进入社会学校国家费大力气搞的东西烟消云散了。因为不适合生存啊，谁有工夫跟你玩，都有事儿您先忙。</p>

<p>何时才能心无旁骛地在午后慵懒地晒下太阳，任它云卷云舒；怎样才能做一个堂堂正正的人，面朝大海春暖花开。细细想来，我们离这种干净澄澈的日子越来越远。刚刚的华强北才是真实的世界，利来利往。</p>

<p>只可惜人们不能幸运地找到一杯醇酒，借以忘怀。那本然的壮丽一去不返。</p>

<p>潮起潮落风起浪，心有戚戚得失不想，天下攘攘。</p>

<p>最后附上一首歌的歌词吧</p>

<pre><code>向阳花

谢天笑

那美丽的天,总是一望无边

有粒种子埋在云下面



营养来自这满地污泥

生根发芽,仍然顺从天意



无数个雨点,在我面前洒满大地

站在这里,只有一个问题



向阳花!如果你生长在黑暗下

向阳花,你会不会害怕



向阳花!如果你生长在黑暗下

向阳花,你会不会再继续开花



会不会害怕,会不会害怕

向阳花,你会不会再继续开花



你会不会害怕,会不会害怕

向阳花,你会不会再继续开花
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新词汇老感觉]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/10/09/xin-ci-hui-lao-gan-jue/"/>
    <updated>2010-10-09T02:56:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/10/09/xin-ci-hui-lao-gan-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看书看到个名词挺带感的，“制度性专家”。</p>

<p>指的那种未必是掌握了所有使之能够判断该制度价值所在的知识的人士，而往往只是一些全面理解其组织构造并因此而变得不可或缺的人士。</p>

<p>通俗一点讲就是狗屁虽懂但不是很通，而其个人价值主要体现于很熟悉当前制度的构造与运作，出现不和谐的地方可以较常人更快地指出来，但要问到这个制度本身怎样的话是就丈二和尚摸不到脑袋了。</p>

<!--more-->


<p>举个例子就更清楚了。吏就是一种典型的制度性专家。官吏官吏，从不分家。官是中央指派下来的，而且有规定不准到自己老家任职，怕有主场优势，从来都是南来北往地不亦乐乎。而吏则恰恰相反，一般都是就地拣几个人提拔下即当打手又当保姆的为上头下来的官跑跑腿。这里就存在一个问题了，官初来乍到，人生地不熟的，对当地的什么三老贤长的一概不知，最关键的还是什么人能榨出油水来什么人不能惹更是一窍不知，而这时，吏的作用便体现出来了。作为对当地制度最了解的人士，对于官来说是不可或缺的，这便是制度性专家。</p>

<p>这类专家几乎无一例外地都有一个极为凸显的特征，即他们会毫不犹豫地拥戴或赞同他们据以成为专家的那个制度。道理不证自明，如果这个制度是错误的，那他算个JJ专家。</p>

<p>而在承认了这一点后，事态发展的结果就是，在越来越多的政策领域，几乎所有那些被公认为“专家”的人，从定义上来讲，都是些对现行政策所赖以为基础的诸原则持赞同意见的人士。嘿嘿，从这里开始，有趣的地方出现了。</p>

<p>我们会经常看到政治家在主张进一步推进现行政策的时候，往往会宣称“所有的专家都支持这一主张”；在很多情形下，作如此宣称的政治家确实是诚实的。因为通过上述的说明，简单地说来，只有那些支持这一发展的人士才能成为这一制度的专家，而那些反对且不信奉这种发展的不会被视作此一制度的专家。</p>

<p>在我看的这本书上，说过关于专家之治的后果。书上所着重强调的是，专家们经由一系列连续的决策而支配的发展要比充满竞争的世界中更容易得到推进（你可以简单的认为：“玩儿蛋去，站着说话不腰疼，你干干试试”）。其实这还不是最严重的，毕竟意淫又不犯罪。但当我们处于一个自由裁量权和强制性权力得不到有效抑制的社会的时候，Z@F往往会过于果断地采取其意见。</p>

<p>也就是说如果当医学专家说这件事是必要的从而“必须”要做的时候，他们的这种说法就成了行政专家进行决策所赖以为基础的根据；然后那些被行政专家决定为行政上的必要之事，也同样会成为起草法律的法律家进行决策的的根据，依次推进，会不断地继续下去。这些不同的专家根本不会认为他们有能力通观全局，只是变成了各种专家意见简单相加的产物。</p>

<p>作者书中引用J.Schreiegg的话，他说，每一持续的进步都可以说是“无数的无名氏或历史上无数个人所做的巨大贡献的结果；正是这些逐渐的发展最终造就出了这样一种尽善尽美的制度，而且从整体上与这种制度的完美相比较，所有那些仅依凭权威智识而产生的充满了小智慧的观念，实难望其项背”。</p>

<p>读到这里，无语凝噎了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[此情可问天]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/08/06/ci-qing-ke-wen-tian/"/>
    <updated>2010-08-06T21:34:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/08/06/ci-qing-ke-wen-tian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>区别于高速交通工具的直接空降和徒步的持久耐性，单车，以一种我所能承受的最适宜的速度，来渐进地接近。</p>

<p>今天搭旅游团的车去看冰川，回来的路上有位藏民也搭了上来，包着红头布，斜坐在最前方的过道，有旁边的游客给他东西吃，吃了一口他憨憨地笑了，而旁边游客却爆出了更大的笑声，那一刻我蓦地感受到我们与他们的距离如此之远。</p>

<p>然乌，藏语中的意思是死尸的堆积，灵魂的安息地，然乌湖自然就是他们的天然墓场，而对于我们，只因为它外表的风光旖旎便不吝言语的赞美它的美好，整日人头攒攒的挤在湖边酝酿着自己的无限诗意。</p>

<!--more-->


<p>买了件50块的雨衣披在身上逛着冰川景点，自我感觉不错地问北哥如果穿成这样回到学校会怎样，北哥不假思索地答道：“傻B”,旁边的大婶好心地说，出门在外玩的，不关心什么衣着的，穿着舒服就行。</p>

<p>不正是这样吗，原来的地域标准已离我们远去，而我们又不属于现在的这片土地，我们是一群失去了衡量尺度的人类，自己所做的此时此刻便真的是只代表了自己而已。原本是想来找到自己的所在，最后却如此退步，这是为何？</p>

<p>走在大雪山旁，听着悠闲的歌，想努力的找到一种合适的心情合适的感觉合适的意境来与之对称，却惊异地发现，越深入地思考，心中的那份飘渺的情意越发地淡然，待走过两个里程碑，便颓然地放弃了抵抗，面对连绵的群山，无际的草坪，心中是一无所有了。良久，我释然了，天若有情天亦老，我辛辛苦苦地拿着社会上所带来的感情妄与天地相应，渺小的我最终的结果注定是被化去一切的社会情愫，只留下一具皮囊，真正的天地不仁万物刍狗。</p>

<p>车上的藏民汉子受不住乘客的建议，开始用藏语唱起了他们自己的歌。本身的嗓音雄厚宽广，待混进了扩音器却显得是如此的不伦不类，就如本来健康的人打进了鸡血，响亮却不再高亢。</p>

<p>一路骑来，遇到了很多放在平时是根本无法理解的事情。为了放生，藏民们可以全家出动沿着公路拣毛毛虫拣一天，把它们放回草原，避免丧生车轮的命运；又或是在县里发达的路段诸如银行邮局门口席地而坐，盘腿嗑瓜子聊天，耗着一下午的时间。在我们看来这与浪费时间没有什么区别，但每当路过时看着他们洋溢着笑容的满足脸庞，这种念头便不由自主地消失。其实他们的生命才是真正地融入了这里的天地，我们是一瞬的过客，不属于这里，还妄图在这里找到自己的答案，殊不知，这里的天地精华早已化在了居住在这里人的抬眼举足中。我们的相机可以记录，但我们的记忆万万留不住。</p>

<p>车子前面又传来笑声，“这个别吃啦，回去带给你儿子吃。”藏族汉子还是呵呵地笑答，看不出喜怒。</p>

<p>人本自然而生，社会使人进步，脱离了自然的束缚。但久而久之，就会有不少人想重新体验自然地怀抱，只是体验而不是回去，旅游也应运而生。遗憾的是，景点相对于人数来说太少太少，不是自然净化了人，而是大批的人有污染了新的一个纯美的地方。</p>

<p>车子开回了然乌，我也渐渐地从异世梦中醒来，但旁边的那个女生还在为一个小时前众游客指责她擅自把一个藏民带上车来而嘤嘤地哭泣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两瓶啤酒一支烟]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/08/03/liang-ping-pi-jiu-%5B%3F%5D-zhi-yan/"/>
    <updated>2010-08-03T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/08/03/liang-ping-pi-jiu-[?]-zhi-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>武侠小说看多了特别是金庸的小说会发现江湖上的人物正义指数是以酒量来衡量的，像鸠摩智那样的鸟人自然滴酒不沾，而乔峰这号把酒当水喝的汉子在剧中地位自然一目了然。</p>

<p>事情还是发生在骑川藏的第一天，那是个阳光明媚，万里无云，天空上飘着朵朵白云的日子。我们一行人从成都进军雅安，刚出城不久就看见两个人在快悠悠地往前晃。之所以悠悠，实在是因为他们踏频太慢，慢到与我们的踏频成分针与秒针的关系，但我们又总也追不上他们&hellip;所以也就快悠悠了。而这也只是亮点之一，最令我们惊奇的是发现其中一人驮包上别着一支雪花，除此别无其它液体。此事非同小可，7月的成都太阳与我们亲热的很，它的良好愿景就是让我们成为肉干，其唯一的对抗手段便是多喝水了，而此人竟如此嚣张地与太阳作对，经过本人的认真考虑初步认定此人定是酒水过量，是以外出溜风的，遂不再理会。</p>

<!--more-->


<p>可事与愿违，到了中午时分，我们竟又碰上了他们，依旧是快悠悠的晃着&hellip;北哥与我似乎是感到了侮辱，因为毕竟我们2-7档快速地踩着，而这两厮拿超高扭矩一步一晃地优哉游哉地超过了我们，于情于理均不可原谅，遂决定爆他们一下，以消心头之恨。</p>

<p>最后心头之恨完全消除，呃&hellip;.不是因为爆他们成功，而是由滔滔江水连绵不绝的敬佩取代了。期间我们一直在跟那个别着啤酒的人的风。据科学原理解释，跟风是可以省30%的力的，而就算如此也是生生地让我们给跟崩了，无奈地停了下来，继而感叹世上高人永无止境，生出自惭形愧之感。而这，只是故事序幕的开始&hellip;</p>

<p>下午从邛崃出发，基本一路缓上坡地走着，又因上午的过度耗力感觉走得很吃力，便在这时，悲剧似乎又降临到了我们身上。那两个厮不知中午去哪里遛了一圈，现在又从我们身后杀出，还友好地跟我们打了一声招呼，但这声招呼在我们看来似乎是夺命催音，因为既然打了招呼就该礼貌地一起同行&hellip;.与你同行，以前感觉这是个多么浪漫的词汇啊，但此时看来俨然与日光的肉干光波晋升为同一水平的杀手锏。</p>

<p>使着吃奶的劲跟着不说，还要和他们故作轻松地聊天，直引得我六气乱走，任督串烧。而其中有两句更差点搞得我走火入魔。一句是说，你看今天的路多好，你们起得很是轻松吧&hellip;还有一句是我自己找上门的，说这个坡真长啊，那汉子却来了一句：“这是坡吗？这就是平路”。刹那间便感觉到六月飞雪了。</p>

<p>通过极耗真气的聊天，得知两人是从内蒙一路骑过来的，期间还翻越了秦岭，出来混了一个多月了。知道了这些我便有种死得其所的感觉了。当然，要去拉萨是要骑2000+KM的，真要死在离成都不过100KM的地方也太憋屈了。遂本着大无畏的精神，我们沉痛地与他们告别，目送着他们两骑绝尘，眼中不免泛着苦涩的泪光，奶奶的，你们跟骑摩托的有什么区别&hellip;</p>

<p>以后的几天，我们便活在了这两个蒙古汉子的伟大精神当中，具体表现在一有人超我们的车我们便统一地低下地想，小样别张狂，见了蒙古汉子两个你都照爆不误。</p>

<p>后来爆我们的人越来越多，我们便对蒙古汉子的思念与日俱增。</p>

<p>又是一个晴朗的上午，早早的出发寂寞地骑着，便在此时后面的一声招呼又打开了我们的超体验骑行的序幕&hellip;蒙古的汉子又从后面杀出，因为我们是7:30走的，而他们是快9:00才出发，仅一上午便追上了我们。此时脑海中浮现出了一句歌词：“套马的汉子你威武雄壮”&hellip;你是真他妈的威武雄壮。不用细言，那天又是提前完成任务，超了N队人马，此时深刻地感受到什么是站在巨人的肩上的感觉。</p>

<p>那晚上住在一家旅店，汉子请我们吃饭，上来便叫了一瓶白的，自己整了两杯，箸子未动，又让我想起了江湖上那则长久的传说。汉子自己说，路上基本不吃，休息时两瓶啤酒抽根烟足矣，顿时让我们产生了高山仰止之情，这是怎样的人物啊.</p>

<p>饭后，我们计划巴塘去芒康，而他们则在中途的温泉山庄小酌怡情，我们便快了一天，但我坚信他们总会莫名奇妙地上我们的&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[扎西德勒与糖果的故事]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/08/01/zha-xi-de-le-yu-tang-guo-de-gu-shi/"/>
    <updated>2010-08-01T22:08:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/08/01/zha-xi-de-le-yu-tang-guo-de-gu-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知从什么时候藏区的大地上似乎流传起了一个美丽的传说。</p>

<p>如果你面前飘过骑车的人，对他喊声“扎西德勒”就会有糖果飞入你的掌心。</p>

<p>诚然，对于长久地生活在辽阔高原上整日与牛羊做伴的孩子来说，这是一个美丽的传说，但对于骑车的人来说却不折不扣地算是一种折磨。</p>

<p>记得刚翻过折多山，下往新都桥的路上，风光秀丽，并且初次听到沿路的同胞跟我喊“扎西德勒”，心中欣喜万分，感慨这里的人民淳朴可爱。后来才终于明白想要能有这种心情是必须建立在车速35km/h之上的，否则的话，完全是另一种意境。</p>

<!--more-->


<p>越深入藏区山路越多，打小没见过糖果的孩子也越多，一种苦涩的心情也会渐渐地建立起来。</p>

<p>第一次意外是发生在去理塘的路上。那是一个上坡，在龟速的爬坡时，突然从侧翼奔出一干人马，双臂飘舞，口喊“扎西德勒”。还没明白发生什么的时候瞬间抓住了我们的驮包，说要帮我们推车….我们愚钝时又开始后拉我们的车要糖…还在愚钝时北哥包的带子卷进车轮别断了辐条。一个体重逾200斤的物体对于一辆断了辐条的车子来说后果是很严重的，果然，骑到目的地时，车子的后轮已经变形。粗略的修理上路后，我们认识到了遇到小孩瞬间提速的重要性，从此噩梦也就开始了。</p>

<p>如果是平原也就算了，如果是平路也就算了，如果是柏油路也就算了，可这里是海拔3000且土路上坡无尽…此时如果有小孩冲出仅凭肌肉的瞬间收缩来摆脱是远远不够的，只有当你的肾上腺激素呛到嗓子眼时才能够躲避开来，这便是兵法上的以逸待劳的奇效。黄河文明的伟大创造在这票广阔的高原恰如其分地应用于炎黄子孙身上。“奶奶的，操蛋”，这是每次我逃脱后想要说的话，但每次逃开来后，只剩下喘气的份…</p>

<p>当然刚刚所诉的只是最基本的讨糖技巧，这里毕竟是青藏高原，是黄河的发源地，孙子兵法也是逃不出如来手掌心的。就个人而言试过被家长骑着摩托带着小孩慢慢跟在身后，这种是终极杀手，只能给糖了，还有停在树荫下休息被刹那包围，抑或结群堵路。简而言之，一听到小孩的“扎西德勒”要是手中没糖的话就准备跑吧。</p>

<p>而最可怕的一次要数经过一片晒东西的地方，那里的几个孩子拿着木叉，在翻地上的谷物。我在想，妈的，一说扎西德勒要是不停的话给我来一下子吾命休矣，想我一世英名，被挂在木叉之上不给插死羞也羞死了。也算是人品爆发，他们那声蕴含吉祥如意的扎西德勒没有说出口，而我也真吉祥如意了一下。</p>

<p>越往里走小孩的方式越直接：“扎西德勒，有糖没！有钱没！”中间不带停顿，语速连贯，个个倍儿溜，不知喊了多少遍，个人感觉这个传说已经可以和西方的圣诞老人媲美，当然他是鹿车，我们是单车。圣诞老人没来，西方的孩子会伤心，我们不给糖的话小厮会把怒气转换为动力继而向下一位车友努力，累加结果能传出抢劫的传闻也就不足为怪。</p>

<p>小孩来要糖。</p>

<p>小孩来抢糖。</p>

<p>小孩来抢。</p>

<p>来抢，</p>

<p>抢….</p>

<p>一个美丽的传说就此诞生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[藏区无平路]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/07/26/cang-qu-wu-ping-lu/"/>
    <updated>2010-07-26T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/07/26/cang-qu-wu-ping-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今晚到的理塘，海拔4000多也就算了，温度还低得可以，街上满是穿羽绒服的喇嘛，而我唯一的一条长裤因为要恢复它的英雄本色，顾早早地挂在了衣绳，遂当我上街时有种错觉自己是日本的那些冬天上学还穿裙子的女学生，当然我是男的，穿短裤，也就这么一说。</p>

<p>如此天气，北哥给了建设性的意见，去吃火锅。自然想到成都吃的重庆火锅，虽说辣得受不了，不过对于一个在温度不到10度的地方穿短裤的人来说也不失为一个绝妙的主意。</p>

<!--more-->


<p>走进第一家馆子，牌子上说有火锅，可师傅的没有，遗憾离去。又去了第二家，门面堂皇，一狠心也走进去了。</p>

<p>北哥：“老板，拿菜牌，吃火锅！”</p>

<p>服务员：“来了！”</p>

<p>北哥看了两眼，对我说：“吃炒菜吧&hellip;”</p>

<p>我点了点头&hellip;</p>

<p>北哥：“有什么牛肉的菜？”</p>

<p>服务员：“萝卜炖的，还有炒的”</p>

<p>我：“萝卜炖牛肉吧”</p>

<p>北哥面部又抽搐了&hellip;</p>

<p>服务员走后，北哥说猜炖牛肉多少钱，猜了个38，还少了两块，这下我的牙也疼了。望着北哥的眼神我知道，其实我们应该就在旅店楼下解决问题的。可事到如今也没办法了，只能开始幻想这份炖肉到底是否物美价不廉。</p>

<p>在盘算着这顿饭亏了多大时房间的门开了，一双手和一个脸盆状物体飘了进来，一时还没反应过来，放到桌上后望着那悠悠的萝卜大肉，透过其散腾出来的白雾，我依稀看见北哥的眼神充满泪水。</p>

<p>用“饱”来形容这顿饭已经境界太低了，用北哥的话来说叫“妈的，累死了”。在还未死透前，我们赶快结账，撤离战场，因为那脸盆里还飘着若干大肉，再不走这些肉会进入我们的肚子造反。</p>

<p>出来时天空依稀下雨，这里8：20天还没黑透，广场上坐着一排排的汉子妇女，黝红的面庞排山倒海似地压来。骑车时一路闪过，最多一句“扎西德勒”，而在此时却有种逃也逃不掉的感觉，人在异乡之感也随之而来。</p>

<p>一想到明天要休息一天，身子就说不出的舒畅，光是那久违的懒觉就足以让我陶醉不已。就好像以前上高中时，知道后天考试，相当惆怅，但又想到下午可以抽机娱乐顿时惆怅烟消云散。</p>

<p>以前觉得骑车可以放松自己，可以给自己一个遐想的空间。但真正骑到这份上才发现，骑车就是一修身养性的活，老僧可以入定，控制思想，我们这号的入定不了，思想乱窜，怎么办？骑车&hellip;别的不说，25MIN登个TL就能让你在这一刻多钟的时间内四大皆空，人事不省。这几天登的折多，剪子弯基本上就是这种状况。30+公里的上坡，5km/h，纯踩就要6个多小时。理论上讲，对于这段时间我是没有记忆的。</p>

<p>特别今天爬坡时远前方是个弯，北哥和我就开始猜了，北哥随口问道：“上坡之后是什么？”，习惯性地想回答下坡，客观逻辑上这种回答是完全正确的，但分明还可能是上坡，骤然间发现这似乎是一个文字陷阱，上坡或下坡？思考时却醒悟到根本没把平路放在考虑的范围之内，因为这几天感觉就没走过平路，便不在考虑范围之内了。但难道这世上就因为我们几天的接触便为之抹去平路的概念？</p>

<p>嘿，藏区无平路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又是YI天]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/06/26/you-shi-YI-tian/"/>
    <updated>2010-06-26T18:58:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/06/26/you-shi-YI-tian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>午睡正酣时，蓦地听到一阵紧促的敲门声，惊醒后的第一反应是去开门。我个人对有这一的良好习惯还是比较骄傲的，一听到敲门声也不攀比，从来都是主动第一个去开门。恩，想来这一习惯的养成大概是从我一人独居宿舍开始的。</p>

<!--more-->


<p>但正当要下床时又恍惚感觉听到的敲门声似乎是由铁门发出的锵锵明朗之声。需要说明的是我们这个宿舍的门是个年逾古稀的空心三合木，已经达到了无风自开的境界，门门望其项背，每次敲时都让人于心不忍。而其声源乃是由门上震下来的木屑与空气摩擦而发出，就算劈柴烧了它最多也是噼啪脆响，觉无“当当”之理。想明此节，下床的动作缓了下来，等过片刻，终确认为梦中幻觉所致，便要躺下继续会周公，奈何睡意已去了大半。又想到最近躺在床上发傻的时间过多不利于进步，于是便痛下决心，换了个姿势趴在床上思考人生哲理。</p>

<p>想来其实人人一生中遇到的命题都是一样的，不同的只是个人的理解而已。这点乔达摩大士，耶稣，默罕默德同道都以用不同的方式论证了。一句话，理解得正合我意便让你鸡犬飞升，否则便是逆我者亡。</p>

<p>我这里倒也有个例证：一个小家碧玉的金闺向往的便是男耕女织的田园生活，便在此时爱上了一个潇洒倜傥的天涯浪子。为了自己的理想的实现，她问他喜欢什么类型的女子，浪子说喜欢那种一眼看过能去给自己平静的心情，使自己有回家的感觉。此女一听大为倾倒，想我便是追求这种宁静，想不到你我志同道合，便许身于他。怎知完事过后浪子也就不见尾首了，女子自是伤心无比认为天下男子负心薄性。终有一天浪子归来，对于以上问题答到：“我是喜欢你这种回家的感觉，但没说过要天天回家啊。”这也算得上两种意识形态的碰撞火花了吧。</p>

<p>说起思想形态的碰撞便又想起了高中时跟班主任的一次对撞，简直可以用烟火璀璨来形容。他是物理老师，有次讲到了电磁波的原理。大概他高中时是语文课代表，想现在试试自己尚能饭否，便用了一个自为文采斐然的比喻来形容电磁波的工作形态——“大脑的交流”。幸亦不幸，本人那时也恰为语文课代表，身为21世纪新青年语文能力的代表人物，本人义不容辞地扛起了反击的大旗，深思熟虑小心谨慎的遣词构句了一番，自我感觉对得已十分工整了，便自信地回了句“肉体的沟通”，老师登时便如泰山崩于眼前，奈何没得孟子真传。我自洋洋得意，想如此水平必当被老师重视。果不其然，老师相当重视，最后一节课竟开专场给我上台演讲，演讲的主题至今历历在目——《关于上课影响课堂秩序的检讨书》，这次演讲给了我很重要的警示，那便是语文课代表也不是随便就能当的，而我，很荣幸完地成了使命。</p>

<p>回想起高中生活，记得每天中午起床后为表现自己的积极进取，不甘平凡，总要作一副壮志未酬于心不甘的表情，拿出怒发冲冠的气势叹出一句：“又是一天啊！”，借以表明高中泥潭不足道哉，金鳞岂是池中物。一年以后进入大学才发现其实我也是个很有恒心的人，嘴边的感叹依旧是那句“又是一天啊！”。</p>

<p>其实恒心这东西纯与兴趣有关，别人看来费事不已苦恼无边的东西有些人干起来却兴致勃勃，自然持之以恒，他人偏偏要冠以恒心可嘉的名号岂不受累。</p>

<p>想我自己从光屁股一直到现在能恒着的，一个是被动的学习一个是主动的踢球，而由于两者的长时间的如影随形竟达到了武学上的最高境界——物我同化，产生了惊人的相似，便是主动被动与否都奇臭无比….</p>

<p>记得高中时我们班队的水平强到已经可以凌驾于校队之上，参加过一次高二个班级的比拼。队中有深青出身的老喵（呃…也是校队的队长），国足出身的AQ（绝无贬义，实力说话），技术精湛硕大臀部可逾万人的紫云，满后场飞奔体力无限的鑫爷，所认识的做鱼跃扑救动作最标准的钢门鸿顺，当然还有那次湛国杯（迄今为止见过的最个性的体育部部长，叫陈湛国，因学校不允许8人球赛，遂自己组织，名为湛国杯…该联赛持续一个学期，最终于暑假补课时踢完决赛，有且仅有一届，从此绝迹）上的金靴奖得主小乳，每个人都有独挡一面的能力，令我自卑不已。所以在同门之谊的情面下，大家推举我为队长…以弥补我的心灵创伤，不可避免的，桦哥也是人选之一了。</p>

<p>可那届比赛事与愿违，本想以处子之身赢得冠军，却最后搞得晚节不保，但所幸冠军还是到手了，更关键的是奖金到手了，同时也忘记了拿着这笔资金叫过几次沙县，但记得最清的还是每当晚上8点多全校自习时，一群夜下的黑影伴着国旗下依稀的灯光通吃打卤面+饺子的快感。</p>

<p>又是一天啊，于是乎考上了大学，好歹也在大学里混了快一年了，当初刚进来时的志向直薄云天，如今也真如其言，薄向云天，杳不知其所踪。全都烟消云散也不至于，但就拿刚进来时定下的阴阳双修的目标就没有实现。记得有个球员说过进球的快感直逼做爱，自此深受启发，经常对着球门用脚诉说着自己无言的爱。</p>

<p>总觉得到了大学再定志向的话还往学习方面整过于有失水平，因此在自己能力的允许范围内总想方设法的增加自己的生活情调。悲哀的却是入校以来加入的组织清一色的男人帮，义修组（帮别人修电脑的，肯定是男的），院的足球队（必须的是男足），还有骑行队（什么是女人….）。长此以往发展的结果不言而喻，估计又是整日的苦叹“又是一天啊！”。想当然的，周遭莺燕成群的哥们儿，再怎么乐中作苦，叹出的句子也当有境界之差，该是什么“又是一日啊！”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[本山大叔与国窖3751]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/02/20/ben-shan-da-shu-yu-guo-jiao-3751/"/>
    <updated>2010-02-20T23:40:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/02/20/ben-shan-da-shu-yu-guo-jiao-3751</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>白岩松曾经说过，就是把一只狗放在央视连播三年它也能成为全国知名小狗，此话显示了央视强大的影响。话虽如此，尽管赵本山出演春晚十几载其知名度一大部分来源于其央视无与伦比的收视率，但不可否认的是另有相当一部分原因得益于本山大叔独特的个人魅力。</p>

<!--more-->


<p>现在有很多演乡村的小品，但看了以后总觉不伦不类，好像缺少了些东西。但赵本山出演的小品则大不一样，每当他一登台，一种气场马上就出来了，这种气场可以立马将舞台上的平淡道具和人物拽入真实的生活场景，这就是赵本山的独特个人魅力，他总能不经意间起到画龙点睛的作用。</p>

<p>其实这与他的生活经历是紧密相关的，从铁岭走出的农民演艺人，本身就带着厚重的乡土气息，加之一口纯正的东北音，每次他的表演，他所散发的气场总能将观众渐而渐地领进了黑土地的深处，感受着朴实的农民情怀。而今年的小品在使观众沉醉其间时，一幅占据荧屏近六分之一的国窖3751的广告却不期而至，着实地把观众从深深地意境中棒击了出来，别人感觉自是不知，自我感觉是相当的恶心，有种被愚弄的念头——一个相当扎实有耐心的广告。</p>

<p>就个人而言，我是很喜欢本山大叔演的小品的，我喜欢的小品演员也就三人而已，另外两个则是传说中被封杀的陈佩斯和朱时茂。如此一来，每逢春晚所期待的也就只能是本山大叔的小品了，相信有不少读者也会有此感觉。但今年这部小品虽名为《捐款》，而其中移植的大量广告却不得不令人佩服其超强的吸金能力。其它的广告润物细无声也就算了，但国窖这个广告却着实把本山大叔推到了风口浪尖——试想一个要供养孩子上大学的穷苦母亲是如何地一掷千金买国窖送人的，贷款吗？严重地违背了故事的情节而强行植入的广告，大大地挑战了观众的智商与忍耐力，如此也就不难理解快要一边倒的舆论风波了。</p>

<p>当然，我们也应理解本山大叔。俗话说枪打出头鸟，其它的节目也有广告，但谁叫你是第一卖座的小品呢，本身就承载着太多的期望，观众肯定不希望结局如此愚弄，正所谓爱之深则恨之切。另外，我认为更为重要的一个原因则在春晚的审查方式。每当春晚临近之时，总会不时地传出春晚的审查如何如何的严，甚至进入的第三轮都还有可能在最后的时刻被刷下来，可事到如今，呈现在我们面前的一部小品有如此硬伤竟也这样给保留了下来。并不是说因为本山大叔人气高，取消这个节目后果很严重，而是不用取消，仅仅是将这个广告拿下则会在原来的基础之上增色很多，实在要代言的话，你找个红星二锅头的来也不会显得那么的市侩，反而也许会更加体现朴实的本色。但却真的没这么做。不禁纳闷，本山大叔收广告费理所应得，而春晚的几位评审又是抱着怎样的态度来对待如此硬伤，不惜冒着天下之大不韪而硬生生地把这个节目给顶上去了，因为我不相信评委看不出来这个错误，更不相信光凭本山大叔的个人魅力就可以搞定口味甚严的评委。</p>

<p>又不禁想起前一段时间的足球打假，在惩治了若干球员都没有改变中国足坛的现状，使中国足球重新雄起后，转而将矛头对准了其行政部门——足协，而其结果似出意外，倒也在意料之中。一把手的贪污给抓了出来，相比于以往对球员的惩治是多么的小巫见大巫。足坛虽谈不上立马焕然一新却也给人带来了新的憧憬。</p>

<p>柳亚子曾经问起毛泽东，见过了历届朝代的兴衰过程，风起于清萍之末，其衰势莫不起于民心之失，新的中国又该如何避免如此结局呢？毛泽东自信地答道，共产党是人民的党，始终接受着最广大群众的监督，自会保持着一贯的先进性。而现在看来，似乎在春晚这个不大的舞台上则是接受人民群众检阅的最好机会了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[拜年]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/02/18/xiao-bie/"/>
    <updated>2010-02-18T12:14:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/02/18/xiao-bie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i1027.photobucket.com/albums/y332/bmzombiekittie/black-and-white-photography-009.jpg" alt="image" /></p>

<p>04年走后只在暑假回老家过几次，自然也就提不上在老家过年了。也就今年，趁着职业生涯以来最轻松的一个赛季，隆冬三九未过赶回老家期待感受久违的年味。</p>

<!--more-->


<p>要说“年味”这个词，也许每个人的理解个不相同，旁的不好细说，自我感觉年味却是集中体现在拜年的乐趣之上。</p>

<p>在迎除夕的各种活动中南北会有差异，但除夕一过，迎来的初一第一天南北也就至此一统，家家户户的出门拜访。一般而言，是中年人为主，年轻的上不了台面，年长的都是稳坐在家中等待着一波又一波的人到来。</p>

<p>因为今年是在山东过的年，所以对这里初一拜年的规矩初有了一步的了解。这里的话，初一拜年必不可少的对象要数自家的老祖宗了。我们是一大早起来就去的，面对着一排排的灵位，听着爷爷辈的人介绍着一个个的先世的长辈，首先感受到的便是一种家族的使命感。也就奇怪，平时从不会想的事，当站到那里的一刻起，脑子里的全是油然而生的自豪与崇敬。我的爷爷那辈是“鞍”字辈，父亲则是“国”字辈，我这一代则是“文”字辈。意外的是，通过爷爷的解说竟发现自己竟算是个嫡长孙，看来辈分不低啊。其实，按道理来说，我的名字中该有个“文”字，但世道变了，关心这个的也就不多了，一种习俗总归会有其终结的时候。以前同族的人互相介绍时，报出了自己的名字也就报出了自己的辈分，就算以前互不认识，但由此而来的血统之情也盖过了陌生的警戒。就好比，一个名文涛，一个叫国宇，立马文涛就知道眼前的这位是跟父亲是一个级别的，态度自会有所不同。现在想来似乎不大可能，毕竟嘛，现在的社会，功利第一，谁在乎那八竿子打不着一块的叔叔辈的人物？</p>

<p>祖宗拜完接下来的便是去认识的长辈家拜访，进门第一句自会少不了“X爷爷过年好啊”，两边都洋溢着节日的喜庆。领进门来，自会少不了对小辈人物的一阵一表人才之类的夸奖，然后便落座东扯扯西扯扯着一些日常琐碎。当然，房子是必不可少的话题，总的来说，便是这年关注什么就谈什么，颇有点话天下大事于寻常百姓家的味道。</p>

<p>其实，对于拜访的对象也是比较有讲究的，甚至还要综合着前一年的拜访情况而言。打个比方，好比有张，王，李三家，张家的小字辈去王家给长辈拜年，那么王家的长辈便肯定会叮嘱小字辈也要去张家走走。又如果王，李以前没什么来往，而今年李家的小字辈来王家拜年了，时间又比较晚，那么第二年的拜年中，王家的人肯定会先来李家拜年，中国人的友好互敬是深深地长在骨子里的，不会无缘无故的欠别人的情分。</p>

<p>而到了大年初二则要送家堂，所谓送家堂即是把初一请来的各位列祖列宗再送回去，如此说来此环节更是必不可少的，毕竟传说中有请神容易送神难的说法嘛，这个活动是相当不能怠慢的。</p>

<p>大年初三时就又有一阵热闹了。我们这里有个习俗是出了门的姑娘每年要到初三才能回娘家，据说是因为腊月23，灶王爷上天，从这天起嫁出去的女人就不能回娘家。大年初二晚上，鞭炮一响，灶王爷回到人间，女人就可回娘家了。所以大年初三，是回娘家的日子。</p>

<p>综上所述，便是我这一年拜年的流程了，麻烦必不可少，如此也是别有风味的。毕竟，在深圳时亲友不多，初一也是象征性的走走几户人家完活，远没有在这里的热闹与畅快。现在想来，这拜年是拉近人与人距离的最好的活动。因为平时没事的话，对于不是相当熟悉的朋友是不会轻易拜访的，俗话说无事不登三宝殿，唐突地去别人家是很容易被误会的。而在年初的几天，大家则是名正言顺地挨家挨户地拜访，走亲访友，与久不来往的亲友话下家常，或是吃顿便饭，感受着浓浓的人情气息。相比于日常生活中追名逐利的紧张，这几天给人们带来的是平淡与闲暇，而中国的古老气息也便在这时冲透久来被西方化的桎梏，尽情地展示着这片有着悠久人文历史的大地上所体现出来的独异于其它民族文化的传承。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
