<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: OnTheRoad | 陋室]]></title>
  <link href="http://wanax.github.io/blog/categories/ontheroad/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wanax.github.io/"/>
  <updated>2013-11-20T16:45:11+08:00</updated>
  <id>http://wanax.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[西冲行记]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2013/10/28/xi-chong-xing-ji/"/>
    <updated>2013-10-28T00:27:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2013/10/28/xi-chong-xing-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/road/xichong.jpg" alt="image" /></p>

<p>又是一年花开日，江上数青峰。</p>

<p>记得第一次去西冲是大一，那时刚加入励志社，因为在招新的时候看到说励志社中有骑行队。</p>

<p>高三的时候跟CJ骑着7,80一辆的二手单车差不多快游遍了深圳，比如说推车推上了梧桐山顶，吸着八百里的尘与土跑到CZJ家蹭饭，当时只道是寻常，而今回忆无语凝噎。现在还记得CJ跟我说有的单车价格会上千时洒家的哈喇子流地一会是个S型一会是个B型的窘状，也想起了在推车上梧桐山的时候在一个休息的平台看到的有辆感觉与我们座下的破驴截然不同状的单车上的码表时那副不懂装懂难掩好奇的心态。</p>

<p>于是在社团招新的时候，看到有骑行队这么一个组织也就毫不犹豫地报名参加了。记得在迎新大会上，社团先隆重介绍了骑行川藏归来的两位学长，在提问环节的时候也不知是哪股子二彪子气发作站起来说我也要骑车去，希望以后多交流云云。现在想来大概有两个原因，第一个貌似类似于现在失恋去西藏，失业去西藏，我家猫发胖了我要去西藏之类的心态，第二个则是据说提问有奖……不要鄙视我，朕就是这样汉子。</p>

<!--more-->


<p>加入社团有借同学的单车参加过几次晚上的骑行，热热闹闹的还蛮不错。当时骑行队的老大是BM，就是前面说过的骑车去西藏的人物之一，此君能力不小脾气尤屌，我跟此君在大一下学期的时候同住过一个宿舍，那时正赶上他的毕业设计，不是很顺利的样子，每天早上起床第一句话就是“操！”，不是那种简单的语气助词，是真的那种气沉丹田振聋发聩的爆音。感觉上那时他眼中的所有物质上至飞禽下至桌椅板凳还有中间两条腿走路的人都可以被概括成两个字，“傻逼”。我觉得那段时间我之所以能活下来是因为每天晚上临睡前洒家五音极其不全的歌声可以给他的惨淡生活带来些许的笑料。</p>

<p>相处一个学期，他毕业我则又搬迁去了另外的宿舍，关于车的知识没从此君学到多少，大概是因为差距太大，除了给我鄙视外实在想不起有什么好教我的了。最大的收获反倒是在A片方面的长足长进。可以说关于A片的进阶知识便是由此君入门的。还记得有次北哥去我宿舍等我，问我有啥消遣的，随手发了句开电脑找红了的的硬盘分区便是了，被传为笑谈。</p>

<p>记得有天晚上他带我们去车店给我等菜鸟长长见识跟车店老板吹吹水啥的。此君进店时我们几个菜鸟都流着哈喇子在外面试骑了此君的座驾，事后证明最后一个试骑的就是倒霉催的，因为此君出来后大概按他的原话是发现昨天刚装的很高端的一对.xx的光头外胎被磨了一下，这是不可原谅的，因为这对胎买来是用来参加比赛的，而现在不知被哪个二货捏刹车暴死了一下被磨平了一块儿。功能上影响不大我觉得，大概在精神上有种被破处了的心态。于是乎最后试骑的那名同学宛如风中的瑟瑟小草，迎接着大功率的鼓风机而发抖。我们几个前面试骑的菜鸟也蹲在那里不发一言，略有点混蛋。总之就是一句话，以后就再也没有见过那名仁兄了….愿他一路安好。所以现在想来人生还是蛮奇妙的，也许那时候洒家不是像个怂蛋一样窝在那里而是一起站出去，也许也就不会有以后的长途事业了。顺带一提，此君有严重的处女情结。</p>

<p>我与我的美利达小破车大概便是在那个时候相逢的。社团组织西冲骑行，在出发的前一天的晚上跟着大部队把单车给办了，靓丽的白色，特喜欢白色的单车，大概是因为姥姥曾经说过女要俏一身孝，男要俏一身皂吧。当然现在已经全身将近发灰且车梁上还用油墨笔极丑地写着一串铁路运输的手机号码。新入手的时候还是蛮意气风发的，颇有种单车在手天下我有的感觉。若干年后按北哥的说法是，当脚踩上油门，想起那些年对单车的爱，脑子是被驴踢了么。</p>

<p>说回出发的早上，带队的是LYW，骑行队的队长（那时BM是副队，但基本骑行队已经被他接管了，LYW后面基本没怎么再出现在社团活动中）。在以后几年的骑行生涯中，我也曾无数次的幻想着重新构造着我跟刘队第一次也是唯一一次骑长途时的场景，希望不要如现实中那么二逼那么不堪，但无奈历史不可重复，也许这也是一种宝贵的财富，每每通过北哥的口来告诉我你当年有多么多么的傻逼，当然也不排除现在的你，以此来作为一种前进的动力。简单说来，刘队是那种能力很屌性格上却让你感觉不到存在的人物。现在还记得当年夜骑休息的时候我坐在台阶上，刘队走过来双手奉上了一张名片说自己在创业时的样子，虽然我兜里揣不够五毛，但宛如当我是有五千万的大客户，这特么是一种什么样的节操。</p>

<p>记得当时他说跟队骑行的人数有点多，不利于安全。我很自告奋勇的上前说我们骑得快的可以先走，分两拨，弱一点的可以在后面慢慢来。我印象中他瞧了我一眼说了句不合适吧就没再理过我了。现在每每回想起来都恨不得有个地洞钻进去。当时骑车的时候是完全没有责任团队的概念的，只是单纯得想表现地牛逼一点再牛逼一点，结果可能便是细看来不是杨花，点点，是傻逼的你。</p>

<p>那时候队里的几个大牛都还在，山神，叶博，北哥貌似都听到了，初次相识留下如此印象，所以有时候很纳闷为毛后来还能继续玩在一起，至于BM，我很怀疑他知不知道这件事情。</p>

<p>从第一次西冲过夜只穿着一件抓绒蜷缩在帐篷里在晨曦中瑟瑟发抖，到今次的褥子都带了一床早上起来竟有点冒汗，感受到身边的学弟宛如当年的自己一样清晨时准点的滚来滚去被寒冷折磨得睡不着觉，竟有些许的嫉妒。诚然我不会再纠结于手抱在胸前还是夹在腿中间暖一点。同样的，走在山路上拐了个弯见到大海时我也少了照相的冲动，景物还是那些，真竟是般人面不知何处去，桃花依旧笑春风。</p>

<p>也是那句话，去哪里玩并无所谓，无非都是呼朋引伴吃肉喝酒。</p>

<p>有些事情你猜得中开头却猜不中结尾，比如说这篇文章。我是想写这个周末的西冲徒步之行的，提笔却行文至此，也再无甚兴趣以西冲见闻飨读者。就此顿笔，洗洗睡吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[但生不期遇]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2013/03/13/dan-sheng-bu-qi-yu/"/>
    <updated>2013-03-13T17:44:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2013/03/13/dan-sheng-bu-qi-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0689_zps05bab755.jpg" alt="image" /></p>

<p>ABC徒步的最后一天，中午两点多吃过饭，东边的山头已经乌云笼罩，看那风向估计要不了多久便会追上我们的脚步。</p>

<p>跟Kim在Tadapani分手后，Jun和我加速下撤，想在雨前赶到下一个落脚的地方，Ghandruk。海拔已经下至2000多米，早上见到的雪山已经隐在了重重的密林之后，脚下乱石丛生，偶有小溪截路直下，虽稍有湿滑，但比之上午的结冰雪路已经幸福很多，也算可以迈步前行了。</p>

<!--more-->


<blockquote><p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0643_zpsa6b4a487.jpg" alt="image" />
<em><em>包车去樟木 大雪封路</em></em></p></blockquote>

<p>天色本就昏暗，加之树影婆娑，偌大的树林只有我们两个匆匆的身影，前几天刚看完霍比特人，感觉竟也有些相似于穿越那片妖精的森林，耳边只有衣服摩擦的声音沙沙作响。</p>

<p>正沉浸其中时，天公大概尚嫌不美竟送来了大礼。啪嗒啪嗒的声音出现在了冲锋衣上。午饭过后因为看天色不妙便早将一切事物塞入包中，罩上了防雨罩，身上披了稍微防些水的冲锋衣便直奔而下。所以说突然出现这些声音并没有多大的惊慌，也有些许的期待，看了半个多月的白雪皑皑，给洒家来场酣畅的大雨也不失乐趣。</p>

<p>蓦地，感觉头顶一阵生疼，定了下神发下原来下的并不是雨，而是颗颗饱满的冰爆栗子，哈哈。如此更妙，本来还有点担心被淋成落汤鸡或者原就泥泞的道路不堪下脚，如此一来更是不必担心。</p>

<p>听着耳边噼噼啪啪的声音，十分感叹天公真是待洒家不薄，份份奇景都生怕落下，毫不羞涩地一丝不挂着给洒家看个够。</p>

<p>跟北哥他们在加德满都分道扬镳洒家独自上路。他们走15的珠峰徒步线路，起点的卢卡拉还要坐小飞机才能抵达，陆路并不抵达，而我既没有这些时间也无力支付昂贵的机票便选择了7天abc徒步线路，去看尼泊尔有名Annapurna雪山，还有传说已久的鱼尾峰，之所以说尼泊尔有名是因为刚刚和北哥交流了下心得，我们纷纷表示尼泊尔的雪山跟西藏的上比起来算个屁啊。估计一是鬼佬进不了西藏，二是来到尼泊尔可以切切实实感受一番当土豪的感觉。</p>

<blockquote><p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0660_zps693c277b.jpg" alt="image" />
<em><em>尼币 这辈子还木有拿过这么多钱呢</em></em></p></blockquote>

<p>一份不错的牛排只要RMB 35元而已，那份感觉无与伦比，想来如果是欧洲人过来，用简单的汇率换算的话那将是10倍的无与伦比。徒步过程中，那种半山的小别墅，出门阳台便可以享受雪山美景，只需7元便安心入住。</p>

<p>尼泊尔的公路十分的操蛋，从加德满都到abc徒步线路的起点博卡拉不过200公里，愣是开了7,8个小时才将将到达，不过中间停车两次已算仁义。想我们刚从樟木过关，乘大巴去只有100公里之隔的加德满都，他妈的也是开了5个多小时才到，中间还不停车，让第一次坐这鸟车的我们深受憋尿之苦，加之车厢拥挤气味芳香可口，同行中有个妹子吐了两次，而坐我后面上车结识的两个成都的妹子更是开车3个小时后便表示想要去厕所…..其中痛苦不想知道，好彩我手中有个大号水壶，想着洒家要实在不行，拼着脸面不要也要尿上一尿，大不了喊一句” I’m Japanese” 嘛。</p>

<p>早上7点出发，大约下午2点多来到博卡拉，跟两个四川的哥儿们合伙住进了家叫四川峨眉山饭店的中国旅馆。老板原来是在山东一家工厂当尼泊尔翻译的，后来便留在了这里娶妻生子。听着他指着脚下的地说，尼泊尔土地都是私人无限期，门前这半边的路和这两栋房子的地皮都是自己买下了的，竟也有些许的嫉妒在里面。</p>

<p>三人洗了个热水澡便在博卡拉逛了开来。加德满都因为地处谷地，人口聚集的缘故，大概是全国污染最严重的地方，整天乌烟瘴气，而博卡拉则好了很多。出门便是一片清澈的湖水，雅兴所致泛舟其上，自得其乐。</p>

<p>这里还有很棒的摩托车可以出租，大概50元一天。看到很多鬼佬带个头盔成双入对地骑着摩托，像模像样，也很想尝试一番。</p>

<p>划了下小船便到了饭点，其中一人说要去吃西餐，无奈本屌实在烂泥扶不上墙，路过家中国餐馆时死活迈不开腿，吾大中华食物何其美好，咖喱饭尽皆可去死也。</p>

<p>晚上吃饭又过来了两个妹子，一个上海，一个深圳，还真是凑巧。五人一桌点了几个菜一起吃也算不上很贵，每人平均下来也就30左右。但本人已经相当心满意足，几天的空腹感终于一扫而光。</p>

<p>我因为急着赶路，想在第二天一早办好登山证环保证什么的便直奔徒步地点，而四川来的两个哥儿们还在心悸于刚刚的大巴汽车，想着休息多一天再进山。那两个结伴的妹子则已经在这里修整了一天，也是准备着明天出发。但相关证件她们一早办好，第二天八点便可以直接开拔，我则要多耽搁两个小时，那天差不多12点才到达Nayapul开始正式徒步。</p>

<p>晚上睡觉时已经十分庆幸没有和那两个哥儿们同行，因为这两人的鼾声实在沁人心脾，睡至半夜竟也给活活震醒。偷偷起来拿出酒店的浴巾盖在两人头上竟有莫大的效果，哈哈，于此说知诸君共勉。</p>

<p>从Nayapul开始正式徒步已过正午，比正常的徒步规划晚了两个多小时，所以自己有点着急赶路，在第一个路口便拐错了方向，喵的还特地问了下坐在半坡上的当地人，日他一个劲的说yes，yes。爬至半腰又过来位妇女，不放心又问了一遍才指明正路，越过溪水踏入正途。</p>

<p>前行几步便遇着了刚刚在下车地碰见的两名韩国好同志，他们便是可爱的Kim与Jun了。因为生怕再次迷路，便迫不及待得与他们沟通起来，想着熟悉一下还能有个照应，待知道他们前面还有三个同行的韩国妹子后更是打定主意他们是可靠的伴侣。</p>

<p>第一天的景物无甚可言，因为海拔较低，所以一路爬坡往上，累个半死自然也不会有什么好的兴致去欣赏美景。尤其那两个韩国同胞爬得很快，各种赶超鬼佬，想着不能太给国人丢脸什么也只能咬牙跟住。倒也真是神速，将将三个小时便到了第一天的休息点，但他们还不知足，想要再往上一点，去Ullie住宿，那又是两个小时的爬坡台阶。问我要不要跟来，那个诱惑的摇头终没能跨过自尊的门槛给摇出来。顺带一提，这里的摇头表示yes，他们习俗而已，我没有学习的兴趣。</p>

<p>如此往上不到一个小时便见到了之前一起吃中餐的妹子，她们也打算加把劲去到Ullie住宿，勇气着实可嘉。其实主要是那个自称去过很多地方的上海妹子，很喜欢自吹自己是老驴之类什么的，相当死要面子，那天吃饭便听着头大。妈的，你妹的老驴买4张地图花了2800卢比，洒家这厢200一张还嫌贵讲到150才买进。怪不得现在中国好多地方旅游越来越贵，想起上次洒家在喀纳斯和蔡力吃的大亏气就不打一处来，一张馕都要10块，害我们从乌鲁木齐做了一宿的车去到那里对着湖水啃了两天的馕，啥都不敢买，操。我问司机说为毛物价局的没人管，他说管是有管，就是有些内地的过来声称是来消费的，单找贵的吃，让那些开店的宰着宰着就上了瘾。</p>

<p>晚上住店时那家的小妹妹相当可爱，5,6岁的样子，已经带上了小耳环，眼睛大大黑黑的，坐在厨房的门边拿着水彩笔图来图去。晚上吃饭试了下韩国哥儿们带来的泡菜罐头，还不错的味道。睡觉不提，无人打鼾真舒服。</p>

<blockquote><p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/IMAG0753_zps45ff5793.jpg" alt="image" />
<em><em>是不是</em></em></p></blockquote>

<p>就这样一路行来，渐渐感觉跟之前的骑车有异曲同工之妙。其实前面也说过，俺们是从大我西藏哉过来的，这边的名山大川什么的其实也就了了，更何况徒步爬山累得半死不活也没啥心情去欣赏美景。所以一天最快乐的时间反倒是抵达住宿点，洗个热水澡，或是躺在床上看看小说睡个慵懒的下午觉，或是蹲在旅社门口抱杯奶茶调戏下过往的徒步者说句“那木四代”之类的话，大概类似于藏语那边的“扎西德勒”。至于雪景什么的也就了了，更喜欢晚上天黑后一群人围坐炉边听背夫向导讲来来往往有趣的故事，增长见识还能练习听力一举两得。听多了之后也能鼓起勇气跟身边的外国妹子搭讪一下，纵有时候词不达意，连比带猜倒也不失洒家英语四级的风范。等关起门来，跟两个韩国同志用英语沟通还更加自得其乐，都是半斤八两，谁也不嫌谁，听懂算完。</p>

<blockquote><p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0906_zps0c763bb1.jpg" alt="image" />
<em><em>与国际友人小酌 哈哈</em></em></p></blockquote>

<p>让我想起之前的骑车岁月。跟北哥在川藏线的时候，也是赏景到吐，最快乐的莫过于洗个热水澡便去网吧泡着，伸展着酸软的双腿，偶尔看些不健康的网页，此乐何极。当然，鉴于西藏的网吧水平，难免有时候会出现一人上网十人围观的场景，虽蔚然成景，但倘若自己便是那万花丛中一点绿个中滋味便难以启齿了。这时候我们便会手捧瓜子蹲坐路边牙子上，咳咳呸呸一下午，美其名曰闲看庭前花开花落，漫随天外云卷云舒。</p>

<p>很多人向往骑车徒步悠然行之，听听歌看看景什么的。其实不然，但凡这种人力行走的路线，如果不是真的狠下心来啥都带齐吃穿住自理的话大体上都会找本前人写的攻略按着上面的路线行走。他们一般都会规划好一天的行程，一般在哪里住宿都是有定论的。这天一旦上路，一般脑海中便会存留着目的地的印象，不知不觉中总会想着去到达那个地方。纵使刚开始可能天气凉爽，身体轻松，听听小歌看看靓景。大体到了中午日悬高头，饥肠辘辘，偶尔路过家饭店，满身臭汗地填饱肚皮后匆匆上路，那才是真正的骑行徒步。此时mp3中的歌曲已经幻化成单调的曲线，身边的景色也成了一幅幅可以随手扯烂的纸张，可以说逐渐进入了一种麻木的中心，心中无所思。但也正是这种放空的感觉可以帮助自己忘记疲惫，以一种更持久的耐力抵达终点。而终当自己抵达当天的目的地，热水浇头，酒足饭饱后便如电脑重启，对刚刚的麻木恍若隔世，伸个懒腰才发现又重新做回了文艺青年的自己，又开始着手酝酿下小清新的情感，或者如北哥与我去网吧放松一番。其实大致感觉是一样的，这时候的享受想来不是什么思想境界审美品位决定的，而只是种单纯的身体极度疲惫后得到放松舒张带来的极致的满足感，这时候也许你做任何事情都是美的，都是好的，你眼中的世界似乎是用雨刷重新梳理过一样灿烂夺目，爱上每一寸土地。我不知道别人如何，总归洒家大体上的享受便来源于此，述说于此，权当交流。</p>

<p>说回徒步的最后一天，因为冰雹的缘故，下午4点的样子Jun和我没能赶到Ghandruk，而是在据此半小时路程的小镇喝茶暖身。不多久，那几个韩国妹子也赶至于此。五人围坐炉边烤鞋烤袜子很是有趣。之前初中的时候也有几个韩国的女同学，其实细细听来她们用韩语对话，特别是有些结尾的时候声音特别拉长的颤音很是可爱。Jun建议我们今晚就住在这里，明早我可以早点下山，而他想晚点出发并不着急。因为我预定了第二天下午博卡拉的滑翔伞，要中午前回到博卡拉。据说从Ghandruk下撤至Nayapul需要3个小时，坐车回去博卡拉又是两个小时。而Jun则打算走另外一条路线下撤，因为时间上他比较充裕。而且看他跟妹子热火朝天的样子，妥妥今晚留宿于此无疑。</p>

<p>待雨势减小至最后打住，已经快六点，天暗淡了下来。我还是鼓起了勇气跟Jun说了再见。相处了几天，突然地告别真当有些不舍，而且又不在同一个国家，恐怕此地一别真当后会遥遥无期。相拥而别，回头的不是好汉，哈哈。</p>

<p>独自下山时太阳已将近落山，因为大雨的缘故一片泥泞，而且漫山之上只有我一个人的影子，其他人大体都留在了之前的小镇。路上竟还出现过两次岔路，好彩在一片泥土中将指示牌翻出可以依稀认得路径继续往前。其实山腰俯瞰，遥远处各个方向都有村庄，唯不知何处才是正确的落脚点，走错村落的话还不如第二天从刚刚那里出发来的保险。走在路上也一直动摇惊心，但想着既然已经出来了，再走回头路实在说不上体面。就这样硬着头皮勉强在天色完全暗淡前安然抵达了Ghandruk，住进店的那一刻又是一种新的体验。那天旅社里只有我一人入住。</p>

<p>早上7点多爬起来，吃过旅店的春卷便赶路下山。天气正凉爽，日头还被掩在山的另一面没有漏出来。耳里听着狮子王的主题曲，很精致的感情从心中浮现。毫无理由的快乐充满心间，没有丝毫的动机。我想当深爱一个人的时候大体也是这种感觉吧，但那时的我心中并没有具体的对象，只是这种单纯的感情溢出心间，快要跳出嗓子，整个人都充满着活力，恨不得对见到的每一个人都大声说一句“那木四代”，我想在那一天我体验了真正的快乐，不单单是那一天给我的，而是那些天的经历，遇到的每一个人，交流过的每一件事情，享受过的每一丝慵懒。快乐的事物慢慢积累，最终碰到了引子在心中迸发，我几乎是连蹦带跳着下到了山底结束了在尼泊尔的徒步之行。</p>

<blockquote><p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0513_zps144fc2a0.jpg" alt="image" />
<em><em>拉萨茶馆的厨房</em></em></p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0883_zps56125d57.jpg" alt="image" />
<em><em>尼泊尔小旅馆的厨房 两边的大娘长得很像啊</em></em></p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0509_zps262883c0.jpg" alt="image" />
<em><em>两毛一杯 钱放桌子上倒茶的大娘自己找</em></em></p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0508_zps19b6d064.jpg" alt="image" />
<em><em>拉萨本土斗地主，炸金花技术非同小可，此种茶馆功不可没</em></em></p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/blogsource/ontheroad/IMAG0898_zpsf8e779d9.jpg" alt="image" />
<em><em>据说是世界上最便宜的跳伞 500一次 预购从速 真的很爽</em></em></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[扯乎]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/08/05/che-hu/"/>
    <updated>2011-08-05T19:13:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/08/05/che-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>送走一帮回广州的同伴，自己的火车却6个小时后再开，等在这里心中略觉忧伤，想来这股子弥漫着馕味的忧伤是从喀纳斯一路飘来的。</p>

<p>本打算去湖边看湖怪，不想竟遇到一帮变异的陆地生物，他们在那里建了个大门说想进去先交150，迈过了这道坎又听说这个鸟JB大门距湖边还有30+km，90元的区间车被宰地无话可说。在心灵上饱受摧残时，肚皮也不失时机的闹起革命，看着笑眯眯的维族同胞和他旁边锅里金灿灿的手抓饭不禁一阵腹绞，上前询问40一份，我日你妈，你这样我很忧伤。</p>

<!--more-->


<p>买了张10块钱的馕和蔡力坐在湖边森林的长凳上对着天蓝色的湖水无语凝噎，念去去千里烟波，暮霭沉沉人落魄。如此一个下午，风景倒也不错，奈何身边坐的却是一男子，实有点大煞风景。忧从中来，不可断绝。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_suKi_12c4000092735c44_zps19ff110f.jpg" alt="image" /></p>

<p>终从喀纳斯活着出来，半夜两点大巴车开至克拉玛依附近将我们放下而去，拦了辆出租车直奔克拉玛依。一个维族的司机，副驾上坐着他的同伴。放着他们语言的歌曲，车上的装饰也是少数民族的特色，一路两人用着听不懂的话聊得不亦乐乎，望向窗外远处的克拉玛依灯火通明，一刹那见竟有身在异国他乡之感，妙不可言，算是一路下来的意外收获。</p>

<p>在一个民居改的旅馆入住，旁边的房间里住的都是不知回维的人。本身体疲惫灰头土脸，突然闯入一人用着夹生的普通话问我们有刀没，一路下来暴乱虽没见但故事倒没少听，闻此人这么一问真是吓得七窍生烟。后来看他拿着矿泉水瓶比划着才知他要切开来当酒杯，才稍稍放心取刀给他。事后问我们是不是来打工的，互相看看对方的精神面貌不禁无奈地点头应是。于是乎出来一个月中最动人的一句话诞生了，“好好挣钱，好好活着”，差点搞得哥涕泗横流。</p>

<p>稍稍安顿下来就去洗澡，半途还被一尿急的女子赶出来一次，他喵的晦气晦气。</p>

<p>早上起来搭车至奎屯，本想去南疆逛逛，却没有直达的汽车，还要绕回乌市才可以，无奈买了伊宁的火车票索性去伊犁大草原转转。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_FK2f_12d0000092575c44_zps27dd7302.jpg" alt="image" /></p>

<p>在伊犁师范旁边找到家旅社，里面有个小四合院，女主人也热情地很，这里打熬四天很是不错了。去旁边的师范逛了逛，一圈转下来也不过十多分钟，应该是放假的缘故，留校的妹子很是一般，没什么可观性。</p>

<p>第二天早上看到喀什砍人的事，一阵心惊，在乌市本就打算经阿克苏看下同学往喀什走，谁知我那同学却跑到乌市，便取消了这个安排，现在想来四天的时间刚好到喀什，而且这边太阳快十点才落上，夜生活长得很，我们的寂寞晚上是肯定要往那个夜市逛逛的，真碰上了来个享年21岁那真就不亦乐乎了。</p>

<p>旁边小吃不少，最喜欢早上的饼子，金黄油亮看着就食欲大涨，烙饼的大叔有个儿子很是有趣，连去四天也混得颇熟，互相吹吹水，健康好心情。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_E9vE_12e1000093185c44_zps119f7ec6.jpg" alt="image" /></p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_7G5U_12dc000092fd5c44_zps18040b93.jpg" alt="image" /></p>

<blockquote><p><em><em>现在看来如此一顿早餐有点过于丰富</em></em></p></blockquote>

<p>解放路上有个汉人街，去到那边全是少数民族，维族大多半吧，问为什么叫汉人街，答曰以前好多汉人在此，后来被维族杀光。走在街上真是如芒在背，时刻担心着自己在背后被来一刀，想着前几天还喝着来一炮很是欢乐现在却来一刀真成了现世报。此时看到一队穿防爆服手持单喷的武警心中一阵舒畅，走路都轻快不少。</p>

<p>同行的这边有个同学，名字相当霸气叫费翔，人如其名也很是好爽。锡伯族人，带我们7个人去天山转了圈，还陪着一起爬了下白石峰，真是不容易。按我来说带这么一队2b出来玩那是万万不可的。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_Z5MG_12c40000929c5c44_zpse0a6e616.jpg" alt="image" /></p>

<blockquote><p><em><em>马奶酒 比葡萄酒酸 但度数感觉差不多</em></em></p></blockquote>

<p>作为西行的最后一站，游兴也淡了好多，这边呆了四天，除费翔领我们出去那天外，其它三天都差不多窝在旅馆里，饭时到了就出去找点东西吃，提心吊胆地逛下这里的街，也别有风味。晚上经常一行五人在旅社的四合院里喝喝小酒打发时间。中间因为有个同伴大寿还混了个蛋糕，这边的奶油蛋糕倒是相当纯正，不含三聚氰胺。最后搞得临别伊宁回乌市时竟也有点不舍，本感觉正妙却又被当地出租车司机宰，诗情烟消云散，他奶奶个腿的。</p>

<p>回乌市住白桦林青旅，去的晚了剩个地下室住，倒也不错。又去逛大巴扎，有些卖东西的维族妹子很是正点，很多时候单是为了看样子才走上前。逛至半途，发现枚镜子不错，收下回去送妹子正好。这边也是防守森严，路边持枪武警随处可见。</p>

<p>临走中午去吃新疆第一盘，光是那盘子就比较霸气，味道也很正，以后回去也可以对各种大盘鸡指手画脚一番了，不错不错。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_JbVn_12b70000928e5c44_zps3c359e4a.jpg" alt="image" /></p>

<blockquote><p><em><em>据说当年穆罕默德打天下行军就吃这个 一切尽在不言中了</em></em></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[敦煌在这里]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/27/dun-huang-zai-zhe-li/"/>
    <updated>2011-07-27T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/27/dun-huang-zai-zhe-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_Cf6f_12ad000092c05c44_zps95eb61fc.jpg" alt="image" /></p>

<p>到玉门的晚上去唱k，直接导致众人惰性大涨，纷纷拿出玉门至瓜洲段路不好走天气炎热心情不好适逢大姨妈之类的借口搪塞不骑，鄙人也一度动摇搭车算完。但床上辗转想到搭车过去要40多元，我且骑它一天省下路费去到饱餐一顿也相当划算，狠狠心第二天也就爬起来了。</p>

<!--more-->


<p>一出门果然风就不小，先犒劳了自己四个韭菜包子，盖据说男生吃这个很有用处，女生还是少是食小心长胡子。走出玉门不到20km看见旁边的高速车辆飞驰，再看看自己这边残念的国道，大货车跟驴一样的前行，还卷起漫天黄沙气就不打一处来。毫不犹豫地找了处断开的铁丝网爬了进去，一上高速感觉果然不一样，看着下面沙石覆盖的国道整个人都觉得倍儿有面子。</p>

<p>一路飞驰，下午两三点便至瓜州，本以为这种小地方消费低廉，随便找了家旅馆却被人鄙视，问其房间打量了我一眼说先看看房间价格能接受不。我听了自然一肚子火气，怒向价格牌，看完之后喝水进肚把火给浇了走出店门。后来才知道这边一到这个季节各地的瓜老板来这里收瓜，瓜老板他喵的也是老板，这边的价格也自然是水涨船高了。</p>

<p>好不容易找到个30一个床位的招待所，入住洗漱自不待言。出来找东西吃竟然发现一家名为派乐的汉堡店，大体风格还是KFC的沿袭，相当便宜，一份套餐13而已，不知各位吃过国有品牌德克士没有，相比之下，这个大大的有前途，不知为何偏安一隅。</p>

<p>从兰州出发一路向西，天气渐热，到了瓜州已经是太阳一出秒杀万物。一天都是早早出门带上六七瓶水，中午刚过便告罄缺水。所幸沿途一路补给不少，偶有小镇休息补水也不算辛苦。听闻瓜州至敦煌一段皆为戈壁，一路130km荒无人烟不禁心头发痒，早就想来这么一下看是死是活，当然，列位看到这里说明鄙人已经活下来了。</p>

<p>其实从瓜州出发至敦煌还是有很多期待的。</p>

<p>汉武帝建此郡至今已有两千多年，从开始的军事要塞经过张骞的凿空逐步发展为集经济，交通，文化于一身的西北重镇可以说是一种机缘也可以说为一种必然。</p>

<p>单车上路，放眼望去，道路在戈壁滩上延伸开来。出门不晚，太阳还没有完全爬出来，偶有微风天气也还刚刚好，可以说在西北骑车这时候是最合适的了。环境好了心晴自然也随之舒畅，遐想着到了敦煌后的各种活动，爬爬鸣沙山，转转莫高窟，骂骂王圆箓，休闲娱乐好去处。</p>

<p>好时候总是过得很快，差不多11点一过，温度就直线攀升。一望无际的戈壁没有一丝阴凉，骄阳烤得人心似火，嘴唇干裂，皮肤刺痛，丁点的风也没有，宛如一个大蒸笼，我便是其中的一个大号肉馒头。</p>

<p>也就这个时间段以后，敦煌在我的心中变得单纯了，不再是什么他喵的佛教圣地，什么旅游名胜，而是一种赤裸裸的诱惑，阴凉的诱惑，冰镇可乐的诱惑。凉爽可口的西瓜大大的，遍体通泰的淋浴大大的，执此一念万籁不恋。</p>

<p>想来古时丝路上行走的各地商人大约也是相同的感受，一路上风餐露宿，猛兽侵袭间或匪盗突出，自然担惊受怕，也就是用敦煌这个目标在苦苦支撑。到了此间便意味着进入中国可以受到当地士兵的保护，大肆采购补给，好整以暇，安心地往长安迈进。</p>

<p>李白诗云，胡姬貌如花，当垆笑春风。笑春风，舞罗衣，君进不醉将安归。来到这里的人莫不是将生命在股掌上玩弄一回，如此一来谁不想在此放纵一回今朝有酒醉今朝？想来这里的感情都是浓妆艳抹歌舞达旦的，而城东的千佛洞相比之下还真是有点残羹冷炙的味道。那是历经劫难来到此间放纵后的平静，用来纪念自己的重生。</p>

<p>现在游玩敦煌，搭车寸光便至，即便如我们骑车前往也不过万分之一，谁又能真正体及徒步至此的色目商人对敦煌的那种迫切渴望的焦虑。没有这层体会当站立在千佛洞中面对着伫立了千年的佛像心中也是起不了半点涟漪。</p>

<p>敦煌在这里，每个人都可以一步步地走来，走出自己的敦煌，走来自己的佛，走向自己的路。没有这层体会，敦煌何意，佛经佛像空壳罢了，那是千年前人们的欢乐，我们何苦去贴这个冷屁股。佛经随他拿去，敦煌在这里。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_qqou_12d00000924b5c44_zps9da1c282.jpg" alt="image" /></p>

<blockquote><p><em><em>鸣沙山</em></em></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这边太阳大得很]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/21/zhe-bian-tai-yang-da-de-hen/"/>
    <updated>2011-07-21T21:30:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/21/zhe-bian-tai-yang-da-de-hen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这边太阳大得很，今天骑了一上午脖子通红，菊花另算。</p>

<p>西海镇出来也有六天，从大通城关翻达坂山到菜花茂盛的青石嘴，继而一路缓上爬去俄博，一个一眼望出的城镇，却有五六家川菜馆，着实费解，另一特点便是相当缺水，风尘而来却无水洗澡。只好打了一脸盆，在房间里自慰一下，另一随之而来的问题便是厕所。嗯，怎么说呢，除了入口的“公厕”尚含常理外，顺着那个箭头拐出胡同就会有那么一丝的诧异，公厕呢？然后地上如星罗散布的点点告诉了你答案。我们三个一人爬到一个小山坡上迎风洒泪，我找到一个酷似蹲坑的位置不亦乐乎，另一个则隐在了乱石岗中，云深不知。并相约明早继续，不得侵占对方领土。</p>

<!--more-->


<p>从俄博一出来便是个6公里的盘山，鉴于早上吃的羊肉汤相当恶心，这个坡爬得颇不顺畅也在情理之中。垭口之后在峡谷中一路下冲，正值早上，太阳还未爬出，又河流冷气侵骨，生不如死。沿途还可以看见当地人在绿油油的山坡扎的帐篷，也才将将冒烟煮水，向往异常。偶有毛绒绒的土拨鼠交叉而过一阵心惊，这速度碾上它死了不说我也要飞出去。往旁边看去，虽洞口隐然但那些小老鼠个个立在洞旁看日出视我于无物，太瞧人不起。</p>

<p>近35公里的陡坡一蹴而就，但出峡口一望无际的平原冲刺而来，一路高速巡航不到一点便搞定140公里，去到目的地，张掖。</p>

<p>突有兴致染了头红毛，三人一行好不热闹，身边的两个妹子也连说安全安全，盖因颇似阿飞。权且玩下到了乌市再着手解决，反正本来短发剃光也不在话下。</p>

<p>晚上在一条街上吃烧烤，话说这厢八点半才日落，九点天黑，鉴于12点前睡觉也算是春宵苦短，切要抓紧时间行乐。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_OIPr_029900050c545c3f_zpsc8a97b6b.jpg" alt="image" /></p>

<blockquote><p><em><em>西凉啤酒跟果啤差不错 蛮不错</em></em></p></blockquote>

<p>因为有女生就叫了扎啤玩玩。这里的扎啤也有意思，或是5元一杯，或是68上个中间圆两头尖的玻璃樽，有接水出入口，说是5L，看那中间的一大冰块不觉肉疼。名字也是相当个性，曰“来一炮”，霸气异常，试想喝完一桶当街大喊，“老板！来一炮！”不禁心痒难耐。可惜战斗力不足一桶将尽便都要打道回府，体会不到这略带古香的特色，悲从中来，不可断绝。</p>

<p>玩得爽了骑车这种事就懒得干，遂第二天一觉至近午时，商量一下均觉搭车一计妙甚，200+km夕至嘉峪关，大呼惭愧惭愧。</p>

<p>休整一晚吃了个近似午饭的早饭一行人便搭一元公交跑到嘉峪关古迹。学生票也要60，且分三个景区，买票的地方不算另有两处相隔十多公里，非搭车不能往也。有兴趣的过两天发图出来再述景观吧。</p>

<p>想来这种古迹景点的管理颇需一些功夫。因为看这种景色不比自然之景。需要动一番脑筋，配之想像力，而这种想像力又寄托于游者的历史素养，素养人人不同。如此算来真要搞好这种景点颇要下凡功夫。</p>

<p>就比如原来一处遗址只剩两块土墩子，然后研究表明是古时天下最大的都市，估计这种东西连专业人士都提不起兴趣。抑或原地重修起来遗址，连街道上都摆满木头做的假人以示当时的热闹，也是相当的恶心。前者如易经，一句话通天地常人解不了，后者如说明书，食之无味弃之可惜。</p>

<p>嘉峪关这边倒也不错，就是城中的蒙古包和城墙上的旗子破坏了些许美感。走在城墙上，从垛口望出也不禁想到了一幕分享一下。</p>

<p><img src="http://i1001.photobucket.com/albums/af134/mxiaochi/xinjiang/p_large_Vcsx_59e00005c4c35c41_zpsd1e7f1ab.jpg" alt="image" /></p>

<blockquote><p><em><em>嘉峪关长城</em></em></p></blockquote>

<p>话说正在战时，攻城一方派来一人劝降，飞奔而来，城上将士挽弓喝到“再不停下就放箭了！”，来者应声勒马却发现长箭贯胸，不禁怒道，“停了还射！”，城上曰“兵不厌诈！”。且当笑料吧。</p>

<p>因为这边太阳大，所以计划早起赶路，争取中午到玉门。4点便起身去永和大王喝豆浆，一路路况不好且风尘滚滚，春风没有全是罡风，少说吃下半斤灰。前天认识个哥们，很有喜感，更兼志同道合，相约一起，欢乐不已。奈何这哥们出门时不知受谁欺骗前轮搞了个1.5的细胎碰上今天这种我都爆了次胎的沙子路他也就更不在话下，爆到最后仰天长叹，天不佑我，打道回府。幸好家住兰州来一次也近，权当安慰吧。</p>

<p>虽认识短短两天，但我已给定外号，二子也，嗯&hellip;怎么说呢，他也是这样叫我的，同名上路还真是缘分。刚收到短信说下次还能见到的话喝喝小酒，一定的，这点猿粪还是可以有的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
