<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 陋室]]></title>
  <link href="http://wanax.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wanax.github.io/"/>
  <updated>2014-01-12T11:19:43+08:00</updated>
  <id>http://wanax.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[包子]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/11/09/bao-zi/"/>
    <updated>2012-11-09T09:27:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/11/09/bao-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img height="500px" width="750px" src="http://i1276.photobucket.com/albums/y462/staffpicks/Underwater/Mix-Pack-8135.jpg" border="0" alt="underwater photo:  Mix-Pack-8135.jpg"/></p>

<blockquote><h4>你是个包子，</h4>

<h4>充满诱惑的包子。</h4>

<h4>我深深地爱着你，</h4>

<h4>在我的脊梁根处，</h4>

<h4>在我的血液浓处。</h4></blockquote>

<!--more-->


<blockquote><h4>可有一天你跟我说，</h4>

<h4>“我要减肥！”</h4>

<h4>我喉间咕咕噜噜，</h4>

<h4>没有作答。</h4>

<h4>你说，</h4>

<h4>继续爱我吧，我还有美丽的花褶，</h4>

<h4>继续爱我吧，我将有苗条的身段，</h4>

<h4>继续爱我吧，我会有轻灵的舞步。</h4>

<h4>喝！呸。</h4>

<h4>你他妈是个肉包子，</h4>

<h4>我是一条狗。</h4></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[胡言]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/08/23/hu-yan/"/>
    <updated>2012-08-23T17:55:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/08/23/hu-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i424.photobucket.com/albums/pp326/xoxomayra94/HDR/hdrp4.jpg" alt="image" /></p>

<p>拱门里还是一样的景色，马扎蒲扇三五成群，树荫石桌四人一组，走时是这个样子，每次回来仿若只是离开了一小会儿。</p>

<p>跟姥爷一起坐在门口乘凉，身旁放着几盆蚊怕草，类似于薄荷的气味若有若无。姥爷说这是今年刚栽上的，驱蚊。姥姥在院子里洗衣服蚊子也少咬了，面有得色。</p>

<!--more-->


<p>门口右侧一圈小小的花圃，被姥爷精心收拾着，记得很小的时候给姥爷带来了很多地雷花的种子，因为那一颗颗小小的黑色种子纹路像极了地雷，开了后就有点像喇叭花，现在也少见踪影，屋里姥姥忙碌的声音却依旧清晰熟稔，屋里屋外。</p>

<p>盘腿坐在石凳上，另一幅画面慢慢印开，路向天地相交处，日落两山并联间，牧子驱犊遥遥望，脚下的轮子嗡嗡作响。好大个暑假，且留个念想。</p>

<p>考试结束就开始实习，历年都是假期一到便往外跑，这个夏天却是看着朋友一个个散场撤席，独自一人的宿舍说很开心那是鬼信。还好尚有两三个酒肉哥儿们，无聊散散心游个泳也算得过且过。</p>

<p>有个舍友临走扔了盒小蛋糕尚且不错，好大一盒引人注意第二天就吃完了。蔡力7月初走时也在桌上放了一包糖，昨天惊觉宿舍蚂蚁成群溯本逐源才发现了那包被他开口快两个月的糖，蔡力是个讲究的人，他用这种内涵缓慢的方式不经意间提醒着他的存在。开玩笑的，操，回来洒家找你算总账。</p>

<p>一大早起来跑去楼下看厚厚一叠的明信片，天南海北发现了几个骑长途的哥儿们，看样子也是到了该到的地儿，不免一阵发愣。知道没有一张是自己的，但还是看得欢畅。</p>

<p> 深山花开 龙竹笋剥 拉着风的手 在黑夜里一起跳舞</p>

<p>人拥有此生此世是不够的，他还需要一个诗意的世界。</p>

<p>爱荒凉的美，不在乎壮观与秀丽，你给我个突兀，给我个渺小，给我个存在便足以了。</p>

<p>一种精神上的毒药的感觉，心里的某个部分似乎被深深地勾住了，离开不能。</p>

<p>一想到那些残破的路，千年不变的山，独自的存在便又是一阵无法割舍的痛。</p>

<p>只是一把钥匙，通往的何方并不明了，但总知道前面的路已在脚下。</p>

<p>每每想来都是心悸，对我来说便是一个圣地。见多了世态更向往那单调的村庄，给我一份宁静，拥有自己的灵魂，洗干净了所有的一切，只剩下蓝蓝的天，白白的云，一种美好便在于此，谁又能一起体会呢？</p>

<p>草木青青，远来友人，山花绽笑，明月开怀。</p>

<p>但求一种简单干净的生活，便是此才是最贵重物品。</p>

<p>心中无所思，古老而又羞涩的梦，千年来的进化失去了这种无法用价值尺度衡量的东西。现在想要寻找却要退回人类一直努力终结的东西，笑话吗？总会有自省的人，便够了，各有分工，千千世界。一花一世界，一叶一菩提。</p>

<p>你着迷的东西是那些能让你苦逼良久在即将放弃的时候突然一泻千里从而带来那么一瞬间快感的东西。</p>

<p>扯了这么多，点题一句：洒家23，来点福利吧</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如此而已]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/03/15/ru-ci-er-yi/"/>
    <updated>2012-03-15T19:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/03/15/ru-ci-er-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 2000年的石佛来到2012告诉我们他也有战斧式的梦，海布里跪吻的国王远赴加泰罗尼亚劈棘未竟的功勋，风华滚滚，手中新酿的美酒回荡在酒樽。开始的激情万丈至于后来的云淡风轻，曾经的高亢嘹亮不知觉中融入生活，成为意识的一分子，甚或连自己都不曾注意何时可以如此地如水流淌。告诉自己我们在等，等到不能再等，至于沧海桑田，握笔的手都在颤抖，依旧可以写下自己的最爱。便也可能是在此时突然一泻千里，那么一瞬的快感摊开来是一刻一划的尺度，每一个凿痕都无比熟悉而又慢慢模糊，沉沉地呼出一口浊气，仰鼻深吸，胸中吐纳的却是天地。</p>

<p> <!--more--></p>

<p>用深爱只是起个了头，剩下的是让我们一起坚持。</p>

<p>高原天路上一撮撮的藏民半蹲着，遵从着自己的教义将国道上的虫子拾起抛在路傍，不至于被来往的车辆碾死，自有一股充实从手足间隐隐透露。还记得路过一个藏民女孩时正巧她抬头，互相笑了下，黑红朝气健康的脸明媚的笑，有那么一瞬间觉得现实很远，真实地感觉到自己只是个无关的过客，他们与此间的山水才是亘古不变。或是磕长头，千里山路，一生一次，全家的祈福，磕个把年头，有年老体弱死在路上的，也有年龄还不及我大的，毫不经事。羡慕他们的朝圣之路是如此的明晰，在手上膝上，用一起一伏代替了我所有的追求与摸索。相伴的一个女孩徒步墨脱，随行的人路遇本地人说她年纪小小多么厉害，对方只是淡淡的回应他家的女娃自小便在这条路上背送生活必需品。那满怀的骄傲便轻易地化作惊愕付之东流。</p>

<p>一个深夜到了克拉玛依，找到家20元一人的小旅馆匆匆入住，那时正值喀什杀人南疆暴动，见到少数民族总不免惊慌。偏生半夜有人来敲门开门一看正是个回族汉子无疑，用那种独特的新疆普通话问我有没有刀，一身冷汗忙说没有，后又解释说在喝酒，想割开矿泉水瓶做酒杯，才转身拿给他。不过一会儿就还了回来，看我也一身的脏旧以为我同是来这里打工赚钱，用那新疆普通话很是郑重的跟我说“好好挣钱 好好活着”，家里人平时的几多苦口婆心都不及这一句来的彻头彻尾。</p>

<p>回来坐的是绿皮的硬座，55个小时3000+km，才170元。听说之前开过一趟特快，因为贵没人坐所以才又用回这列1086.因为来回这条线的都是些河南河北山东的民工，去新疆农忙时摘棉花，早上6点日出晚上9点日落，干满白天便是200。互相聊着的都是些家里的农活或是哪里的小工钱高一点。私下一算，若想早点成家，需要父子二人打工三四年攒钱再向亲朋好友借贷才能够数，而借贷的钱财又是需要父子二人外出打工两三年才能偿还。</p>

<p>细细想来，这片土地上，有谁不是奔着那”好好挣钱 好好活着”而努力着呢，各有各自的道路罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[此间]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/07/11/ci-jian/"/>
    <updated>2011-07-11T21:19:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/07/11/ci-jian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这学期选了门数据库的课程，不用考试，各自搭伙造饭，期末搞个网站做演示，前三还有奖，一听之下很是兴致勃勃。早早地开始规划，各种点子，准备大展身手。有想过做个成人的玩玩但念及最后是公投，这么一搞女生的选票是很危险的便立马放弃了。确定主题后选好语言，数据库，统一编码，迫不及待。最后期末大功告成。</p>

<!--more-->


<p>其实之所以有以上叙述乃是伏笔，从小到大老是分析文章，阅读理解，什么为后文做铺垫之类的，自己写作文从来没用过，细细想来相当不划算，故而我也把第一段写成伏笔铺垫，目的在引出下文——自己的作品没进前三，与前面的兴致勃勃做下对比，突出作者的失落之情。恩，分析是比较中肯的，我当时看到选票结果确实相当伤心，开始是因为自己志得意满后的落差，但过会看到第一名被奖励了300元后而自己没有又伤心了起来，到了最后，竟分不清究竟是为了自己的作品没入选而伤心还是因没拿到钱而伤心后就更加地伤心了。</p>

<p>思来想去，前者伤心乃名也，后者伤心乃利也，我一心两伤很是不起，又没有削发脱俗的决心遂决定换个环境溜之大吉。</p>

<p>赏景游玩当以西南为上，说句俗套的便是去到那里感觉自己都是一景，这些地方当把妹为上，三人一行全是男的忒煞风景。</p>

<p>记得高中语文课时，老妖曾说过沿着黄河走上一遭，评品历史，大话古今，实乃人生一大乐趣追求。鄙人生自北方，最有历史气息的泰山也没少爬，但当时在我眼里不过跟梧桐山等价，毫无乐趣。心道估计是没妹子陪才出此下策。黄土漫漫，也就一帮黑山嫡系才能站在沙尖迎着风尘滔滔不绝。</p>

<p>再往后升入大学，慕名的西南之地也跑了跑，当真是很煞风景，穷极思变，没有妹子只能向黄沙靠近，美其名曰历史的情人。</p>

<p>自古以来师出必要有名，管它三七二十一，别人搪不过去后说，自己先要说服自己往北边奔是值得的。化用李清照的诗句来说叫看的就是个物是人非。</p>

<p>就好比有两个人去到河北满城看那个刘胜的墓，一人看那出土的玩意儿啧啧称奇，这厮还真是有钱，另一人嘿嘿直笑，称奇不怪为何嘿嘿怪笑？盖中山靖王爱好广泛，迄今为止，发掘出来最早的铜制阳具便是这哥们墓里的。也许有人觉得这例子太牵强，没办法，鄙人说服自己时蹦出来的第一例子便是这哥们，这也是没有办法的事情。那来个恰当一点的吧，有人去看万历的墓，阴阴森森一具干尸，了无生气，但在另一人眼中却早已幻出了当时的万历，想干什么什么不顺丝儿，要讨好一下自家的老婆就被大臣整了几十年，当真如黄仁宇所说，是个活着的祖宗，一个符号存在着，人却如那冰冷的石棺早已封尘。</p>

<p>历史有时候就像元稹的那短短四语，“寥落古行宫，宫花寂寞红。白头宫女在，闲坐说玄宗。”，细细想来也是很美的。</p>

<p>就这样定了吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[胶片儿]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2011/01/02/xiao-pian-er/"/>
    <updated>2011-01-02T17:31:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2011/01/02/xiao-pian-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在地铁上看到对外国父女，孩子很皮，动来动去，父亲几次提醒都不听，最后说了句“I’ll fight you”，老实了，我也释然了，哪哪的都一样。</p>

<p>走在书城那边，穿着个校服的扮成中学生的女子卖唱，脸上褶子就不说了，光那眼神一摆，坑爹呢。</p>

<p>陈丹青辩论的英语四六级依旧在耳，他悲哀地说与制度的对弈倒在其次，意想不到的是与教育结果的相遇。就是考完四六级的那帮兔崽子的观点，很类似于千年的媳妇熬成了婆。</p>

<!--more-->


<p>一个拐角，熟悉的一个流动餐车不见了，很久的印象，卖些小吃，经常地路过，被替换成了一个牌子，“文明示范路”。</p>

<p>电话回老家，零下12度了，这里快20度，一个夏天的距离。想到过几天就能飞过一个季节的距离有点兴奋。</p>

<p>很小的时候，自己跟在部队，外面是村庄，基本不相往来的，和随军的一帮玩一起，农村里的孩子是另一帮，当时的感觉是两个团体。但有次不知怎么的就问妈妈，他们是老百姓其实我们也算是老百姓的吧，妈妈说是。看了《看上去很美》，突觉境界比方枪枪还是高一点的。</p>

<p>文革之后老一辈重起，会上站一遛，蒋兆和，李可染，艾中信，罗工柳，戴泽，刘开渠，王合内，许幸之。一排站定有人看了后说气场上有点不一样，怎么不一样了，哦，都民国的。</p>

<p>以前流行拔老根，能捡到的极品不多，竟突发奇想找了两个玻璃罐捡了很多大而饱满的叶根和着土填实了罐子，密封保存，放在桌脚下，暗暗自得自己的未雨绸缪，等待来年的拔老根（因为是每到秋季有落叶的才能玩，春季的叶根太嫩了），一展宏图，但随后搬家，不知所踪。</p>

<p>玩弹子，跳绳，下河抓蟹，晚上烤地瓜，人小受虐，还贱一个劲儿地往上凑，屁颠儿屁颠儿的，大了想做老大的没人玩了，自己也没劲儿了。</p>

<p>部队上学时，一个班两个老师，语文自然音乐算一个，数学体育是一个，有次数学老师请假，校长来当体育老师，带我们去后山，跟放羊似的。</p>

<p>全校可以挤在五年级那个班看场电影，外带老师和放电影的小战士。不知谁在生着的炉子上烤地瓜，现在看铁道游击队都有那个味，算是拌严实了。</p>

<p>小学数学老师看中我数学，去参加竞赛，考了两次，成绩老师都不好意思和我说；语文寒假作文写篇500字的，题目还记得，大公鸡，可恨不知道肯德基，不然啃死这帮狗日的；三年级前勉强会背26个英语字母，跟着我爸那台586学的，单词的话现在想想太佩服那台电脑了，dog的发音是“东阁”。</p>

<p>刚到市内上学，家长吹我学习靠前，其实小学二三年级不搞奥数每年每人都能拿双百的，我头冒虚汗。一次提问说那篇文章的主人公有什么特点，叫我，心中一惊，不知为何就想起来之前存老根的玻璃罐子，上面的标签是“恒牌榨菜”，就答了个恒心，老师大加赞赏，因为那时候大部分人的词汇量还停留在真心，决心的层次之上。</p>

<p>新调的位置，同桌的女生是一直喜欢的，当晚激动地没睡好觉，第二天上学感觉万里无云，十分高兴。结果当天下午同桌所在一列的最前的一个同学走了，老师说依次上移…我操他妈。</p>

<p>老家的老师都揍人的，经常看见学生被揍得一佛出世二佛升天的，本人一贯老实，没被揍过。但有次跟一个靓妹妹聊天过猛被发现难免一顿，随从此得知妞也不是好泡的，想来算是醒悟地较早的了。</p>

<p>小学有次教育局调查，老师特意派我去，跟那个鸟人说了会儿老实话，印象中似乎问我有本杂志是不是自愿买的，我说是老师介绍要买的，回来后可想而知，老师的话历历在目，“还以为你挺聪明的”…</p>

<p>开始从山区上小学，后调入市内。山区的时候是一排平房，一个年级一个班一间房，说要是扫地那基本就是整列平房的土操场扫干净，还要浇门前一排的小花坛，淹死之列不在我责。到了市内，是那种楼房了，三年级下过去的，在三楼，整一层楼都是，有那么个十几个班吧，长长的走廊。一天没写作业罚我扫走廊，现在的小孩都知道扫的话就是门前雪，前门到后门，出了就是其它班的事了，与己无关。当时不知行情，走到楼梯口从头扫，扫了N个班后老师觉得时间有点长，伸头往外看见我在外面还没扫到自己班…随后叫回来一顿骂，“傻啊你”。</p>

<p>初一一个班108人，当然，没一个好汉，老师一打就喊爹。前后严重分化，坐前面的成绩相当好，最后一排的就差进班牢。开始坐中间，逐月后退，眼看最后一排了也转学去了另一个城市，从头玩过。</p>

<p>入学考试凭借着我扎实的26个英语字母的功底考了个30多分。记得是跟他们期末一起考的，然后考英语时旁边有个人说要抄我的，说进来后罩我，我说我英语很差，他说我谦虚，又加上他长得很凶悍而我本就不是小气的人，就全给他照抄了，也不知他现今过得怎样。</p>

<p>考完写学校名，问老师写原来的还是现在的，说原来的，写了个“实验中学”，那监考的看我半天，因为这所学校就叫实验中学，而我原来那个也叫实验中学，全国连锁没办法。</p>

<p>本没有希望的，结果数学爆发，学校决定再给个面试的机会，用英语和老师对对话，印象中只说了两句，“nice to meet you,my name is mxc”,老师问了个问题，不知怎么作答就回了句“may I speak Chinese?”，未果，后遂无问津者了。略带遗憾地去了家私立的初中，叫外国语。</p>

<p>按照一般文章的结尾都叫过上了幸福的生活，不带假的，真真儿地过上了幸福的生活，没自习哟，下午4点多就放了，作业少得可怜，看上去真的很美。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
