<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Read | 陋室]]></title>
  <link href="http://wanax.github.io/blog/categories/read/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wanax.github.io/"/>
  <updated>2013-12-18T17:48:30+08:00</updated>
  <id>http://wanax.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[女先生们的书]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2013/11/20/nu-xian-sheng-men-de-shu/"/>
    <updated>2013-11-20T16:48:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2013/11/20/nu-xian-sheng-men-de-shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/read/ladybook.jpg" alt="image" /></p>

<p>这段时间除了看了黄仁宇的两部讲历史的书外还看了几本纪实传记之类的书，感觉都还不错，回顾了一番还真巧都是女先生们所作，果然感觉不一样。</p>

<p>最先翻起来的是齐邦媛的巨流河，记得前几年貌似火过但觉得名字有点二，跟逆流河就差一个字，本能的就闪开了，再翻开已是去年冬天，无奈看到一半对齐先生的絮絮叨叨心生厌倦也就放下了。</p>

<p>再来就是柴静的看见，爱看豆上推过来的，女先生的名字起得好，看封面长得也漂亮，比齐奶奶是好多了，所以也就通读了一番。讲第一次见白岩松的时候震惊了，貌似问她平时听什么歌，看啥书，怎么说得忘记了，当时就觉得逼格特高，差点没忍住就把这本扔下去拜读那几本去了。再然后通过她知道CCTV里也是有理想主义的存在的，其中对崔永元的印象尤深。</p>

<!--more-->


<p>在一个下午读了萧红的呼兰河传。初读的时候以为是像沈从文边城一样的小镇故事，开头的气氛文字很像，就边读边等着主角的登场，都翻到快一半了还是那种慢慢地气氛。一点点的说事儿，才发觉这特么感觉是部半自传的小说吧。写的好像都是作者儿时的故事，讲爷爷，讲他家长工，结尾在他家长工的老婆死了，现在也不知道那个长工还在不在，看完打了个冷战，想说点什么但又不知从何说起。</p>

<p>早就耳闻龙的大江大海，爱看豆上找到了李敖的大江大海骗了你，下回来是正宗的龙的作品。先不说真实与否，就觉得李二的风格很低，一点君子气息都没有，满地的想找人咬，何必呢。内容真的有些血腥，随处的17，8岁上了船再回首便是耄耋老人，父母不在。</p>

<p>2013年12月18日</p>

<p>这个月忙着做pad版的app，拜<a href="http://lusongsong.com/reed/801.html">GFW</a>所赐，费了一上午的功夫才把app提交上去坐等审核。这玩意儿有时候是挺讨厌的，做我们这行的讲究的就是个天下文章一大抄，行话叫做开源共享，协作开发。本身先天上就存在着语言弱势，沟通不便，特么又加上这么一个道道，颇有种瞎子骑破驴的感觉，自己从那闭门造车，哼哧哼哧看上去很努力，屁用都没有，操。</p>

<p>话再说回来吧，其实后面还是又捡起了齐奶奶的巨流河看了起来，蛮可以跟龙的大江大海结合起来一起看的。写得都是抗日解放那段日子的事情。齐奶奶是自传，有很多自己的小故事，但牵扯到局势的时候老有种才起了个头就煞尾了的感觉，很多事情不知是不方便说还是不想再提，总之你可以记得她的初恋，记得她妈酿黄豆酱的方法，但总会对一些我等关心的high点给略过了。记忆中就是她做学生的时候马克思主义流进校园，很多学生成立了学习小组后她还在那里啃雪莱，因为思想追求的不同而被孤立抛弃表现出了较大的情感波动，立下了不问政事的意愿，其它的你就可以领略作为一个国民党高层后代所享受的种种福利与待遇，基本上可以称之为一个落魄贵族的流浪情感史。想起之前看过的《青春之歌》和《未央歌》就感概都是学生差距真特么大，要再想想《平凡的世界》&hellip;.特么没法再想了。</p>

<p>确实，书中齐奶奶一直都是种独善其身，自我修行的态度，最终看样子也做到了，但看到大江大海时你就发现在那个年代独善其身都是需要莫大的社会背景的。大江大海从一个叫美君的故事起头，貌似就是龙的亲生母亲，兵荒马乱中流落至了台湾，自己开起杂货铺撑起一个家，每天都有逃难的人来到码头，也能看到穿得跟要饭一样的国军纷纷攘攘，各种抓人充军，小孩出去打个酱油被抓走幸运的话最后能回家探望父母的时候也是面对着一座座坟头了。有个段落是讲剧院里在演四郎探母，基本上都是中年子女陪着老父亲去看，整部戏就是唱腔伴着那些一头白发老人的抽泣完场的，读来心下不忍。</p>

<p>书中还讲了很多大陆正史不可能公布的东西，虽无法考证真伪，句句读来却很虐心。关于这个时代王鼎钧老先生也写过一本书叫《文学江湖》，遗憾并未看过，但他说齐奶奶的书是“欲说还休”，龙的是“语不惊人死不休”，而他自己的则是“欲休还说”，关于《文学江湖》并不知何如，前两者倒感觉真是贴切。又想起之前看过的一本唐德刚的《新中国三十年》，也颇有种语不惊人死不休的感觉。</p>

<p>其实龙写的其它书还是蛮油腻的，有些看不下去，堪比真实版的琼瑶言情。相比之下很喜欢迟子建的《额尔古纳河右岸》。有两本书差不多每年都会看一遍。一本是坐火车回老家的时候会看一遍《天龙八部》，别的不为，就为了看那萧峰带着燕云十八飞骑上少室山时的奔腾如虎风烟举的气势，每看到此处便热血沸腾，再待到隔空三掌便从不可一世的丁春秋手中救出阿紫后，心情更是不可抑制，完美地满足各种意淫的快感。曾跟同学讨论过，金庸笔下各种英雄层出不穷，招式兵器也是应接不暇，唯独到了萧峰这里便只有一招，或者说只有一句话，“一掌拍出”，不行就再“一掌拍出”，像丁老怪这种连拍了三掌甚至给出了掌名“亢龙有悔”的感觉已经是不能再高的待遇了。再就是从老家走前的一晚要看的《右岸》，尤其是冬天的时候，烤着暖气，开盏小黄灯，看那本书很容易就带进去了，感觉真的是在听一位老奶奶讲她这一辈子的故事，随她的讲述而跌宕起伏，跟她一起着急那染病的小鹿，然后拥被入睡，香甜无梦，再美不过。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黄金时代的午夜巴黎]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/01/05/huang-jin-shi-dai-de-wu-ye-ba-li/"/>
    <updated>2012-01-05T15:43:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/01/05/huang-jin-shi-dai-de-wu-ye-ba-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>价值取向的多元化使得人们更加关统一的价值，历经沧桑后的回忆总是那么令人感慨美好。对现实的不满与欲求的无诉逼迫着人们找寻幸福的彼岸。出于某种对未来的不可知，我们往往会选择追忆自己民族的古老记忆以求安慰。无论那些历史上的事实是怎样的残酷，我们总会天真的相信比我们生活的早前的人类过的是一种田园般幸福的生活。宛如午夜下的巴黎如此地令人魂牵梦绕。</p></blockquote>

<p>柏拉图脑子里乱乱的，无心听苏格拉底喋喋不休的理论，转而注意到老师脚下的一双快要断了带的绳鞋，鞋底的边缘磨得快平了，脚趾上也沾满了灰尘，不知道这双鞋还能撑多久，也许下一次的跺脚就能宣告其使命的终结吧。苏格拉底则毫无留心到学生早已不耐久矣，还是依旧沉醉在自己的理论逻辑里，亚麻的布料披在身上，有几处残破，似乎是一些人反复拉扯下的成果。柏拉图看到这里不禁会心一笑。苏格拉底以为学生如此心领神会更加的心花怒放，丝毫没有注意到日薄西山，过了晚饭的时候。那时候吃晚饭是不点灯的，所以家家都要赶在天黑前解决。而柏拉图依稀已经看见师母映照在落日下的那分外高大的身影正渐行渐近。</p>

<!--more-->


<p>看着老师与师母纠缠着离去，柏拉图轻呼一口气，畅想自己要是能生在黄金的英雄年代，可以跟佩尔修斯一般跨上佩加索斯，也砍下美杜莎的头拯救万民，该是一件多么荣耀的作为。</p>

<p>孔老二依旧奔波在列国的路上，刚刚因为问路却被一个隐者诘难，虽然在弟子面前若无其事，但在心里还是觉得有点隐隐的不快，感叹世道多艰人心不古。想想尧舜贤才，民风淳朴，对比当下战争分离，民生多艰，看看跟在身后的弟子们那营养不良而略显浮肿的脸上布满疲惫，不禁感到任重而道远。礼乐在手，但何时还能再回复到上古时期的田园农家，仍是个未知数。</p>

<p>莫名其妙的又想起了南子，多么美好的女子，子路那小子还多管闲事，老师的事也是你能插手的吗，不知礼，下次要好好地教训一下。恩，对了，之前说唯女子小人难养也不知道学生记录了没有，记下的话要嘱咐他们删掉吧。哎，还是算了，徒留别人的口舌。“子路，子路！慢点，慢点！驾得这么快想颠死老朽吗，臭小子。还是尧舜禹的时代好啊，老夫生也晚矣。”</p>

<p>黄金时代的晨光就在那里，但巴黎的午夜不是谁都能碰上。</p>

<p>物质制度总在不紧不慢地进化，一论及人的比较却是无一例外地以前好过现在，这却是个有趣的现象，东西皆不例外。简单分析起来无外乎制度科技之类东西都是有文字记录经过同意认定的规范，并且一代代的从这些规范上一而再地演化，每一步都有其坚实的理论基础，后人也方便在其之上进一步地拓展。</p>

<p>反观人类本身，则是一个更抽象的问题。涉及到人类理性与感性的话题，从来就没有统一的观点，更不会像科学技术一样会在经过一定的选择后得到最终的答案，并被多数所认同，成为公理。相反的，很多类似的问题都是出现在一些异类的身上有所突破，便是我们经常所说的不疯魔不成活，或者说是一种循环往复的行为。</p>

<p>更进一步地，现在愈来愈多的是一种多元文化，统一的道德标准经常为人们所唾弃，对于什么是“恶”的标准也更加难以界定。像《在路上》一书便是描写的二战后一代青年人的生活，他们被称为垮掉的一代，但即便如此，他们很多精神上的追求也渐渐被人们所接受甚或推崇。而这在那从军的父辈看来却是不折不扣的颓废的象征。</p>

<p>后现代的多元文化提倡的是人与人的互相尊重，每个人都有自己的一套伦理体系，在不违反大法律的背景下各行其是也无为不可。但同时引发的另一个问题却是我们因为如此地感到与社会格格不入而产生的古幽思之情的泛滥。其实这种状况自古便有，甚至可以从一个侧面展示当时社会的思想潮流，不论何种情况，我们记忆中的故事永远比当下要美好地多。</p>

<p>从神话时代便是这样，本土的先是盘古开天辟地，整个大地便只有这一位仁兄瞎折腾，折腾死了这世界才初具规模，当然都是这位老兄的功劳，山川河海无不如此。再近一点便是共工怒触不周山，天倾一角，则星辰就西北，尘溢河流驻东南。或是女娲补天造人，人类就此而有，昆仑天池上住着神仙眷侣。希腊神话概不例外，大地之母天下第一号，亚当夏娃活塞运动也和一条坏蛇有关，那终年积雪的奥林匹斯山还是各类神仙的住所，琼瑶浆液瓜果玉蔬，陈列其间，仙境大体都是如此。</p>

<p>未开化的人总是觉得有比他们更优秀的一帮人存在，而且必定住在那高山之上。把他们想象地神力无边。正是那一群人指导着下界的人民的繁衍与进化。而且在他们看来，简单的人形已经不能满足需求，而需要与各种动物结合才能达到他们图腾崇拜的目的，不知为何，蛇无一例外都成了最普遍的选择。看过的一本书中说到，看一个民族的优劣与否看他们的神话是否够完备够系统。中华民族的神话跟西欧的文明一样，都有人形，都有系统的逻辑故事，很明显是比较高级的了。而看非洲的一些部落，现在还在流传的是一些蚂蚱传世的神话。</p>

<p>神话里的人物事件无一例外都是美好的，纵希腊神话中悲剧的成分不可抹去，但就如我们向往古时之人的生活一样，那时的人看来这才是光明傲岸的。</p>

<p>我们总是迫切地想要去找寻一些美好，酒神对自由的狂暴故必不可少，但阿波罗的对美的向往却也是深深地根植于内心深处，而当我们发现其实自身的力量无法与社会相抗衡时选择的往往是避开酒神的暴力，转而取向日神，或者是一种妥协。</p>

<p>我们无奈于现实且对未来的不可知，就本能地去想象先古的时代。隐去了若干细节与真实，记忆中的世界变成了一堆美好符号的堆砌。所有我们在现实生活中无法实现的梦想与追求都寄托于那飘渺的之前。不怪乎现在各种回忆录口述记纷至沓来，当一个人熬过了一段痛苦的岁月后，每当回想起来更多的却是甜蜜充斥其间，在他的描述之下往事固然困难不易，但因为所有的都已化成记忆能留下的都是奋斗的记号与历经困苦后的满足静谧，以至于在他的笔下或口中人们尝到了现实生活中未曾品尝的人世之甜。</p>

<p>而上面只是个最简单的例子，还是我们身边的人所记录的事情。让时间的尺幅拉至千年，继而更会发现所有的美好都藏匿其中，惟其当下最不堪入目。这也许是所有人都会有过的感觉。看屈原的一首首辞篇，多少神话古老的传说在他的笔下变得婀娜多姿，那《山鬼》中的主角，本来籍籍无名，却因“若有人兮山之阿，被薜荔兮带女萝。既含睇兮又宜笑，子慕予兮善窈窕”，一句留在了多少人的心中。想来屈大夫也不是因为政治上的不得意而如此的向往那古老的传说。</p>

<p>研究古代神话就像研究一段似乎存在又不能肯定的历史，究其原头不外乎是借以了解其对自己民族发展的影响，抑或是对当今世道的迷惑。文化越多元则对神话的解读则越加丰富。从最原始的恐怖到近代的唯美，神话正以人们所需要的目的以各种不同的表现所展示。归其原因则无疑是人们对当下的不信任所致。
每人都有所寄托，因对当下的不满而去向往记忆的古老也许还是很好的选择，但别忘了now is now。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[道德与自由]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/12/28/dao-de-yu-zi-you/"/>
    <updated>2010-12-28T08:55:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/12/28/dao-de-yu-zi-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><h4>当社会本身是暴君时——约翰 密尔</h4></blockquote>

<p>如果让我给上面的一句再续上一句的话，“道德就是最好的幌子”则再贴切不过了。</p>

<p>这里要叙述的并不是社会现状，而仅仅是讨论一些个人的看法，即我们如何区分道德与法律，何如取舍道德和自由。</p>

<p>在哈耶克的《自由秩序原理》（以后均简称为《秩序》）中，爱己（self love）是人性中最普遍的动力，是被作者承认的。而在另一方面，对于一种社会秩序的的建立，哈耶克用了大量的篇幅来论证是自由自发产生的，在这一过程中理性的作用是纠错，没有任何个人有能力凭空规划任何秩序，只有凭借整个社会在漫长的发展和试错中才渐渐产生了今天的各种秩序规则，正如《秩序》之言，“人之理性既不能预见未来，亦不可能经由审慎思考而型构出理性自身的未来，人之理性的发展在于不断发现即有的错误”。那么则不可否认的是，无论是怎样先进的社会制度，其中必掺夹一方区域民族的私利于其中，就如无论技术的高低，山泉水泡出来的茶跟深井水泡出来的茶味道总归是不一样的。明确地讲便如《论自由》中所述的，“一切道德均是功利的”。</p>

<!--more-->


<p>当然，这里的功利必须是最广义的，必须是把人当做前进的存在而以其永久利益为根据的。所以说在各式的论点之上，我们似乎可以隐约看到被称之为“道德”的本来面目，是一种社会意识形态，它产生于人民的意志，反作用于规范本民族人民以达到促进本民族发展壮大的目的，是基于承认和保证人类社会存续的理念，并会在历史的发展中不断地纠错，一些旧的不合时宜的被剔除，一些新的符合时代的被加入，是一种被一个区域的人民所共同认可的规则并自觉遵循。</p>

<p>由此看来，似乎道德便是一种近乎完美的规则，甚至可以被一些地方称为柔性的法律，我们完全可以凭借道德行事，天下大同。但真的是这样吗？细细看来，有个问题值得我们注意，便也是这个问题直接或间接地导致了“道德”在一些时候成为了上层阶级统治的幌子。</p>

<p>人民的意志是不是全部人民的意志？</p>

<p>不可否认的是，一些时候我们会悲哀地发现我们的社会的人民意志很大程度上是如《论自由》中所述的一样，“所谓人民意志，实际上只是最多的或者最活跃的一部分人民的意志，亦即多数或者那些能使自己被承认为多数的人民的意志” 也正印证了王小波所说的，习惯性的沉默代表了一种弱势，“我忽然猛省到：所谓弱势群体，就是有些话没有说出来的人。就是因为这些话没有说出来，所以很多人以为他们不存在或者很遥远。在中国，人们以为同性恋者不存在。在外国，人们知道同性恋者存在，但不知他们是谁。有两位人类学家给同性恋者写了一本书，题目就叫做Wordisout。然后我又猛省到自己也属于古往今来最大的一个弱势群体，就是沉默的大多数。”与理论相反的，很大程度上，“道德”是阶级利益和阶级优越感的创造物。</p>

<p>因此，可以说，在我们搞清楚产生道德的意志的来源是否是最广泛受认同前，道德并不是想象中神圣不可侵犯的，便如《论自由》提到的，“……不仅如老话所说是第二天性，简直是一向被误待为第一天性……”，也许《秩序》一书讲到的，“决不能将道德价值的目标与国家的目标等而视之”才是真正理性的。</p>

<p>但我们想要寻求的自由便真要在如尼采所说的“一切皆虚妄，一切皆允许”中谋求吗？不可能的，这样的话，社会便不称之为社会，国家则不称之为国家，由此只会导致更深一层的动乱。</p>

<p>归根结底，我们所要谋求的是一种能使社会正常运行的秩序，这种秩序并非一种从外部强加给社会的压力，而是一种从内部建立起来的平衡。在某些时候道德的规范似可扮演类似的角色，但更多的时候我们会发现道德很多方面的局限性。</p>

<p>一个简单的例子，我们雇佣工人所付给他们的薪水的衡量水平是看他们的技术的高低，而绝不是看他们的生活质量需要多大的提高。也就是说，决定我们责任的，乃是我们从其他人提供给我们服务中所获致的利益，而不是他们在提供此类服务时所具有的品行。明显的，在此类的行为中道德是起不到作用的，也可以说如果此时可以用道德来衡量的话便是一种更大的对个人自由的侵犯。</p>

<p>而在很多时候我们会发现一些国家以出于道德，维护平等为名义所出台的政策实则是一种对个人自由的蔑视。在《秩序》中就对福利制国家和累进制税收做了具体的论述。关于累进制税收，哈耶克的观点是名义上是对社会不同的收入阶层以一种公平的态度对待，内在的却是一种对人的自由的最大的侵犯。因为我们不得不承认，人人生而不同，且不论个人的体质智商，所处的家庭环境也各有千秋。在这一前提下，尊重每一个人的发展才是真正的自由的社会。那种刻意通过政策手段为收入不平等的磨平差距实则是一种更大的对人权的侵犯。而且不可否认的是，这种累进制的税收政策可以有效的抑制新兴资本的积累，保护旧有的资本团体。也就是说，是一种阻碍社会发展动力的方式，致使经济趋于僵化。简单说来便是对激励和投资的一种伤害。对于福利国家，《秩序》则直言，是走不通的旧社会主义所产生的出路，其关键还是以一种看似正义的方式渐进地增加政府的控制力度。表面上是对贫瘠的人进行救济，实则也是一种社会财产再分配。</p>

<p>也就是说，《秩序》一书所认为的平等的秩序并不在于确使每个人都具有相同的获致某一特定地的前途，而只在于使每个人都能平等地利用那些从本质上来讲须由政府提供的便利条件，(一切皆是可预见的)亦即一种规则只可改变我可资运用的手段，却不能规定我所必须追求的目的。</p>

<p>最后，再一次引用王小波的一段话来作为本文的结语：</p>

<p>“我认为，可以在话语的世界里分出两极。一极是圣贤的话语，这些话是自愿的捐献。另一极是沉默者的话语，这些话是强征来的税金。在这两极之间的话，全都暧昧难明：既是捐献，又是税金。在那些说话的人心里都有一个税吏”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
