<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Read | 陋室]]></title>
  <link href="http://wanax.github.io/blog/categories/read/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wanax.github.io/"/>
  <updated>2013-11-14T17:30:53+08:00</updated>
  <id>http://wanax.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黄金时代的午夜巴黎]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2012/01/05/huang-jin-shi-dai-de-wu-ye-ba-li/"/>
    <updated>2012-01-05T15:43:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2012/01/05/huang-jin-shi-dai-de-wu-ye-ba-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>价值取向的多元化使得人们更加关统一的价值，历经沧桑后的回忆总是那么令人感慨美好。对现实的不满与欲求的无诉逼迫着人们找寻幸福的彼岸。出于某种对未来的不可知，我们往往会选择追忆自己民族的古老记忆以求安慰。无论那些历史上的事实是怎样的残酷，我们总会天真的相信比我们生活的早前的人类过的是一种田园般幸福的生活。宛如午夜下的巴黎如此地令人魂牵梦绕。</p></blockquote>

<p>柏拉图脑子里乱乱的，无心听苏格拉底喋喋不休的理论，转而注意到老师脚下的一双快要断了带的绳鞋，鞋底的边缘磨得快平了，脚趾上也沾满了灰尘，不知道这双鞋还能撑多久，也许下一次的跺脚就能宣告其使命的终结吧。苏格拉底则毫无留心到学生早已不耐久矣，还是依旧沉醉在自己的理论逻辑里，亚麻的布料披在身上，有几处残破，似乎是一些人反复拉扯下的成果。柏拉图看到这里不禁会心一笑。苏格拉底以为学生如此心领神会更加的心花怒放，丝毫没有注意到日薄西山，过了晚饭的时候。那时候吃晚饭是不点灯的，所以家家都要赶在天黑前解决。而柏拉图依稀已经看见师母映照在落日下的那分外高大的身影正渐行渐近。</p>

<!--more-->


<p>看着老师与师母纠缠着离去，柏拉图轻呼一口气，畅想自己要是能生在黄金的英雄年代，可以跟佩尔修斯一般跨上佩加索斯，也砍下美杜莎的头拯救万民，该是一件多么荣耀的作为。</p>

<p>孔老二依旧奔波在列国的路上，刚刚因为问路却被一个隐者诘难，虽然在弟子面前若无其事，但在心里还是觉得有点隐隐的不快，感叹世道多艰人心不古。想想尧舜贤才，民风淳朴，对比当下战争分离，民生多艰，看看跟在身后的弟子们那营养不良而略显浮肿的脸上布满疲惫，不禁感到任重而道远。礼乐在手，但何时还能再回复到上古时期的田园农家，仍是个未知数。</p>

<p>莫名其妙的又想起了南子，多么美好的女子，子路那小子还多管闲事，老师的事也是你能插手的吗，不知礼，下次要好好地教训一下。恩，对了，之前说唯女子小人难养也不知道学生记录了没有，记下的话要嘱咐他们删掉吧。哎，还是算了，徒留别人的口舌。“子路，子路！慢点，慢点！驾得这么快想颠死老朽吗，臭小子。还是尧舜禹的时代好啊，老夫生也晚矣。”</p>

<p>黄金时代的晨光就在那里，但巴黎的午夜不是谁都能碰上。</p>

<p>物质制度总在不紧不慢地进化，一论及人的比较却是无一例外地以前好过现在，这却是个有趣的现象，东西皆不例外。简单分析起来无外乎制度科技之类东西都是有文字记录经过同意认定的规范，并且一代代的从这些规范上一而再地演化，每一步都有其坚实的理论基础，后人也方便在其之上进一步地拓展。</p>

<p>反观人类本身，则是一个更抽象的问题。涉及到人类理性与感性的话题，从来就没有统一的观点，更不会像科学技术一样会在经过一定的选择后得到最终的答案，并被多数所认同，成为公理。相反的，很多类似的问题都是出现在一些异类的身上有所突破，便是我们经常所说的不疯魔不成活，或者说是一种循环往复的行为。</p>

<p>更进一步地，现在愈来愈多的是一种多元文化，统一的道德标准经常为人们所唾弃，对于什么是“恶”的标准也更加难以界定。像《在路上》一书便是描写的二战后一代青年人的生活，他们被称为垮掉的一代，但即便如此，他们很多精神上的追求也渐渐被人们所接受甚或推崇。而这在那从军的父辈看来却是不折不扣的颓废的象征。</p>

<p>后现代的多元文化提倡的是人与人的互相尊重，每个人都有自己的一套伦理体系，在不违反大法律的背景下各行其是也无为不可。但同时引发的另一个问题却是我们因为如此地感到与社会格格不入而产生的古幽思之情的泛滥。其实这种状况自古便有，甚至可以从一个侧面展示当时社会的思想潮流，不论何种情况，我们记忆中的故事永远比当下要美好地多。</p>

<p>从神话时代便是这样，本土的先是盘古开天辟地，整个大地便只有这一位仁兄瞎折腾，折腾死了这世界才初具规模，当然都是这位老兄的功劳，山川河海无不如此。再近一点便是共工怒触不周山，天倾一角，则星辰就西北，尘溢河流驻东南。或是女娲补天造人，人类就此而有，昆仑天池上住着神仙眷侣。希腊神话概不例外，大地之母天下第一号，亚当夏娃活塞运动也和一条坏蛇有关，那终年积雪的奥林匹斯山还是各类神仙的住所，琼瑶浆液瓜果玉蔬，陈列其间，仙境大体都是如此。</p>

<p>未开化的人总是觉得有比他们更优秀的一帮人存在，而且必定住在那高山之上。把他们想象地神力无边。正是那一群人指导着下界的人民的繁衍与进化。而且在他们看来，简单的人形已经不能满足需求，而需要与各种动物结合才能达到他们图腾崇拜的目的，不知为何，蛇无一例外都成了最普遍的选择。看过的一本书中说到，看一个民族的优劣与否看他们的神话是否够完备够系统。中华民族的神话跟西欧的文明一样，都有人形，都有系统的逻辑故事，很明显是比较高级的了。而看非洲的一些部落，现在还在流传的是一些蚂蚱传世的神话。</p>

<p>神话里的人物事件无一例外都是美好的，纵希腊神话中悲剧的成分不可抹去，但就如我们向往古时之人的生活一样，那时的人看来这才是光明傲岸的。</p>

<p>我们总是迫切地想要去找寻一些美好，酒神对自由的狂暴故必不可少，但阿波罗的对美的向往却也是深深地根植于内心深处，而当我们发现其实自身的力量无法与社会相抗衡时选择的往往是避开酒神的暴力，转而取向日神，或者是一种妥协。</p>

<p>我们无奈于现实且对未来的不可知，就本能地去想象先古的时代。隐去了若干细节与真实，记忆中的世界变成了一堆美好符号的堆砌。所有我们在现实生活中无法实现的梦想与追求都寄托于那飘渺的之前。不怪乎现在各种回忆录口述记纷至沓来，当一个人熬过了一段痛苦的岁月后，每当回想起来更多的却是甜蜜充斥其间，在他的描述之下往事固然困难不易，但因为所有的都已化成记忆能留下的都是奋斗的记号与历经困苦后的满足静谧，以至于在他的笔下或口中人们尝到了现实生活中未曾品尝的人世之甜。</p>

<p>而上面只是个最简单的例子，还是我们身边的人所记录的事情。让时间的尺幅拉至千年，继而更会发现所有的美好都藏匿其中，惟其当下最不堪入目。这也许是所有人都会有过的感觉。看屈原的一首首辞篇，多少神话古老的传说在他的笔下变得婀娜多姿，那《山鬼》中的主角，本来籍籍无名，却因“若有人兮山之阿，被薜荔兮带女萝。既含睇兮又宜笑，子慕予兮善窈窕”，一句留在了多少人的心中。想来屈大夫也不是因为政治上的不得意而如此的向往那古老的传说。</p>

<p>研究古代神话就像研究一段似乎存在又不能肯定的历史，究其原头不外乎是借以了解其对自己民族发展的影响，抑或是对当今世道的迷惑。文化越多元则对神话的解读则越加丰富。从最原始的恐怖到近代的唯美，神话正以人们所需要的目的以各种不同的表现所展示。归其原因则无疑是人们对当下的不信任所致。
每人都有所寄托，因对当下的不满而去向往记忆的古老也许还是很好的选择，但别忘了now is now。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[道德与自由]]></title>
    <link href="http://wanax.github.io/blog/2010/12/28/dao-de-yu-zi-you/"/>
    <updated>2010-12-28T08:55:00+08:00</updated>
    <id>http://wanax.github.io/blog/2010/12/28/dao-de-yu-zi-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><h4>当社会本身是暴君时——约翰 密尔</h4></blockquote>

<p>如果让我给上面的一句再续上一句的话，“道德就是最好的幌子”则再贴切不过了。</p>

<p>这里要叙述的并不是社会现状，而仅仅是讨论一些个人的看法，即我们如何区分道德与法律，何如取舍道德和自由。</p>

<p>在哈耶克的《自由秩序原理》（以后均简称为《秩序》）中，爱己（self love）是人性中最普遍的动力，是被作者承认的。而在另一方面，对于一种社会秩序的的建立，哈耶克用了大量的篇幅来论证是自由自发产生的，在这一过程中理性的作用是纠错，没有任何个人有能力凭空规划任何秩序，只有凭借整个社会在漫长的发展和试错中才渐渐产生了今天的各种秩序规则，正如《秩序》之言，“人之理性既不能预见未来，亦不可能经由审慎思考而型构出理性自身的未来，人之理性的发展在于不断发现即有的错误”。那么则不可否认的是，无论是怎样先进的社会制度，其中必掺夹一方区域民族的私利于其中，就如无论技术的高低，山泉水泡出来的茶跟深井水泡出来的茶味道总归是不一样的。明确地讲便如《论自由》中所述的，“一切道德均是功利的”。</p>

<!--more-->


<p>当然，这里的功利必须是最广义的，必须是把人当做前进的存在而以其永久利益为根据的。所以说在各式的论点之上，我们似乎可以隐约看到被称之为“道德”的本来面目，是一种社会意识形态，它产生于人民的意志，反作用于规范本民族人民以达到促进本民族发展壮大的目的，是基于承认和保证人类社会存续的理念，并会在历史的发展中不断地纠错，一些旧的不合时宜的被剔除，一些新的符合时代的被加入，是一种被一个区域的人民所共同认可的规则并自觉遵循。</p>

<p>由此看来，似乎道德便是一种近乎完美的规则，甚至可以被一些地方称为柔性的法律，我们完全可以凭借道德行事，天下大同。但真的是这样吗？细细看来，有个问题值得我们注意，便也是这个问题直接或间接地导致了“道德”在一些时候成为了上层阶级统治的幌子。</p>

<p>人民的意志是不是全部人民的意志？</p>

<p>不可否认的是，一些时候我们会悲哀地发现我们的社会的人民意志很大程度上是如《论自由》中所述的一样，“所谓人民意志，实际上只是最多的或者最活跃的一部分人民的意志，亦即多数或者那些能使自己被承认为多数的人民的意志” 也正印证了王小波所说的，习惯性的沉默代表了一种弱势，“我忽然猛省到：所谓弱势群体，就是有些话没有说出来的人。就是因为这些话没有说出来，所以很多人以为他们不存在或者很遥远。在中国，人们以为同性恋者不存在。在外国，人们知道同性恋者存在，但不知他们是谁。有两位人类学家给同性恋者写了一本书，题目就叫做Wordisout。然后我又猛省到自己也属于古往今来最大的一个弱势群体，就是沉默的大多数。”与理论相反的，很大程度上，“道德”是阶级利益和阶级优越感的创造物。</p>

<p>因此，可以说，在我们搞清楚产生道德的意志的来源是否是最广泛受认同前，道德并不是想象中神圣不可侵犯的，便如《论自由》提到的，“……不仅如老话所说是第二天性，简直是一向被误待为第一天性……”，也许《秩序》一书讲到的，“决不能将道德价值的目标与国家的目标等而视之”才是真正理性的。</p>

<p>但我们想要寻求的自由便真要在如尼采所说的“一切皆虚妄，一切皆允许”中谋求吗？不可能的，这样的话，社会便不称之为社会，国家则不称之为国家，由此只会导致更深一层的动乱。</p>

<p>归根结底，我们所要谋求的是一种能使社会正常运行的秩序，这种秩序并非一种从外部强加给社会的压力，而是一种从内部建立起来的平衡。在某些时候道德的规范似可扮演类似的角色，但更多的时候我们会发现道德很多方面的局限性。</p>

<p>一个简单的例子，我们雇佣工人所付给他们的薪水的衡量水平是看他们的技术的高低，而绝不是看他们的生活质量需要多大的提高。也就是说，决定我们责任的，乃是我们从其他人提供给我们服务中所获致的利益，而不是他们在提供此类服务时所具有的品行。明显的，在此类的行为中道德是起不到作用的，也可以说如果此时可以用道德来衡量的话便是一种更大的对个人自由的侵犯。</p>

<p>而在很多时候我们会发现一些国家以出于道德，维护平等为名义所出台的政策实则是一种对个人自由的蔑视。在《秩序》中就对福利制国家和累进制税收做了具体的论述。关于累进制税收，哈耶克的观点是名义上是对社会不同的收入阶层以一种公平的态度对待，内在的却是一种对人的自由的最大的侵犯。因为我们不得不承认，人人生而不同，且不论个人的体质智商，所处的家庭环境也各有千秋。在这一前提下，尊重每一个人的发展才是真正的自由的社会。那种刻意通过政策手段为收入不平等的磨平差距实则是一种更大的对人权的侵犯。而且不可否认的是，这种累进制的税收政策可以有效的抑制新兴资本的积累，保护旧有的资本团体。也就是说，是一种阻碍社会发展动力的方式，致使经济趋于僵化。简单说来便是对激励和投资的一种伤害。对于福利国家，《秩序》则直言，是走不通的旧社会主义所产生的出路，其关键还是以一种看似正义的方式渐进地增加政府的控制力度。表面上是对贫瘠的人进行救济，实则也是一种社会财产再分配。</p>

<p>也就是说，《秩序》一书所认为的平等的秩序并不在于确使每个人都具有相同的获致某一特定地的前途，而只在于使每个人都能平等地利用那些从本质上来讲须由政府提供的便利条件，(一切皆是可预见的)亦即一种规则只可改变我可资运用的手段，却不能规定我所必须追求的目的。</p>

<p>最后，再一次引用王小波的一段话来作为本文的结语：</p>

<p>“我认为，可以在话语的世界里分出两极。一极是圣贤的话语，这些话是自愿的捐献。另一极是沉默者的话语，这些话是强征来的税金。在这两极之间的话，全都暧昧难明：既是捐献，又是税金。在那些说话的人心里都有一个税吏”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
